{
    "response": "success",
    "message": "Datos obtenidos",
    "data": [
        {
            "ID": "250",
            "TITULO": "Toyota: Innovaci\u00f3n y Excelencia en Movimiento",
            "DESCRIPCION": "Toyota Motor Corporation es una empresa automotriz japonesa reconocida mundialmente por su compromiso con la innovaci\u00f3n, la calidad y la sostenibilidad",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Or\u00edgenes y Evoluci\u00f3n:<br>Toyota fue fundada en 1937 por Kiichiro Toyoda, quien transform\u00f3 la empresa textil de su padre, Sakichi Toyoda, en una compa\u00f1\u00eda automotriz. El primer veh\u00edculo producido fue el Toyota AA, marcando el inicio de una trayectoria enfocada en la innovaci\u00f3n y la eficiencia.&nbsp;<br>Filosof\u00eda y Sistema de Producci\u00f3n:<br>La compa\u00f1\u00eda es pionera del Sistema de Producci\u00f3n Toyota (TPS), tambi\u00e9n conocido como \"Justo a Tiempo\", que busca eliminar desperdicios y optimizar procesos. Este sistema ha influido en la creaci\u00f3n del concepto de \"Lean Manufacturing\" y se basa en principios como el \"Kaizen\" (mejora continua) y el \"Jidoka\" (automatizaci\u00f3n con un toque humano).<\/p><p id=\"marca_2\">Innovaci\u00f3n y Sostenibilidad:<br>Toyota ha sido l\u00edder en la introducci\u00f3n de tecnolog\u00edas sostenibles, siendo pionera en veh\u00edculos h\u00edbridos con el lanzamiento del Prius. Adem\u00e1s, ha desarrollado veh\u00edculos impulsados por hidr\u00f3geno, como el Toyota Mirai, demostrando su compromiso con el medio ambiente.&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "55",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-21 11:45:56",
            "USUARIO": "Alorenzo",
            "BIOGRAFIA": "Hola soy un alumno del TEC de Pachuca, Estudiante de TICS ",
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-24 11:41:12",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.811111",
            "NOMBRE_USUARIO": "Adriel E. Lorenzo",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "Toyota",
            "FOTO_PERFIL": "202504091717563146a3f41281ae6c9fdf190df6e56061.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 5
        },
        {
            "ID": "243",
            "TITULO": "Ansiedad digital: cuando las notificaciones no te dejan respirar",
            "DESCRIPCION": "Una reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo el exceso de pantallas y notificaciones est\u00e1 afectando nuestra salud mental sin que nos demos cuenta.",
            "CONTENIDO": "<figure class=\"image\" id=\"marca_1\"><img style=\"aspect-ratio:800\/480;\" src=\"https:\/\/demo.clevercloudapp.com\/repo\/public\/202505151839259f78fd68e8f58c84abaf84e9345a1c22.jpg\" width=\"800\" height=\"480\"><\/figure><p id=\"marca_2\">\u201cSolo voy a checar un mensaje.\u201d<br>Spoiler: no lo haces.<\/p><p id=\"marca_3\">Acabas en Instagram, TikTok, WhatsApp, viendo una historia que no te importa, respondiendo algo que pod\u00eda esperar, viendo memes cuando solo quer\u00edas paz. Y de repente, tu cerebro est\u00e1 <strong>agotado por nada<\/strong>.<\/p><p id=\"marca_4\">La ansiedad digital es silenciosa, pero intensa. No se presenta como un ataque de p\u00e1nico, sino como esa sensaci\u00f3n constante de que tienes que estar <i>haciendo algo<\/i>, <i>revisando algo<\/i>, <i>respondiendo a alguien<\/i>. Como si descansar fuera un crimen y estar desconectada significara que te est\u00e1s quedando atr\u00e1s.<\/p><p id=\"marca_5\">Y eso desgasta.<\/p><p id=\"marca_6\">Porque el cuerpo no entiende que el peligro es solo un sonido de notificaci\u00f3n. <strong>Reacciona igual que si algo urgente estuviera pasando.<\/strong> Se activa el estr\u00e9s, la tensi\u00f3n, el insomnio. Y t\u00fa ah\u00ed, con los ojos secos a las 2\u202fa.\u202fm., viendo un video de una receta que no vas a hacer.<\/p><p id=\"marca_7\">\u00bfPor qu\u00e9 pasa esto?<\/p><ul id=\"marca_8\"><li>Porque las apps est\u00e1n dise\u00f1adas para atrapar tu atenci\u00f3n.<\/li><li>Porque tenemos miedo a perdernos de algo (s\u00ed, el famoso FOMO).<\/li><li>Porque confundimos productividad con disponibilidad permanente.<\/li><li>Y porque a veces evitamos el silencio, el aburrimiento, el estar a solas con nuestros pensamientos.<\/li><\/ul><p id=\"marca_9\">\u00bfY qu\u00e9 podemos hacer?<\/p><p id=\"marca_10\">No se trata de volverse ermita\u00f1o ni tirar el celular al mar (aunque tentador). Pero s\u00ed de:<\/p><ul id=\"marca_11\"><li>Poner l\u00edmites: apagar notificaciones, usar el modo \u201cno molestar\u201d.<\/li><li>Darse permiso de no contestar al instante.<\/li><li>Tener momentos sin pantalla: salir a caminar, leer, aburrirse tantito.<\/li><li>Y recordar que el mundo sigue girando aunque no est\u00e9s en l\u00ednea.<\/li><\/ul><p id=\"marca_12\">Tu mente tambi\u00e9n necesita cargar bater\u00eda. Pero no con Wi-Fi, sino con pausa.<\/p>",
            "AUTHOR": "42",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-15 18:32:03",
            "USUARIO": "anahialva",
            "BIOGRAFIA": "Estudiante de desarrollo de software multiplataforma. Comparto recursos sobre programaci\u00f3n, experiencias en el mundo tech y reflexiones sobre salud mental en la vida digital.",
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-15 18:39:48",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.64444",
            "NOMBRE_USUARIO": "ANAHI ALVAREZ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SALUD MENTAL",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250416171928005ef96bcd52447fa5e6f53fd2d50dc0.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 1
        },
        {
            "ID": "234",
            "TITULO": "Biograf\u00eda de Fernando Trujillo Sanz\nEl arquitecto del universo de \u201cLa Biblia de los Ca\u00eddos\u201d",
            "DESCRIPCION": "Fernando Trujillo Sanz es uno de los escritores m\u00e1s influyentes del panorama independiente en lengua espa\u00f1ola. Reconocido por su capacidad para entrelazar mundos oscuros, personajes complejos y tramas interconectadas.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Inicios y estilo literario<br>Fernando Trujillo Sanz naci\u00f3 en Espa\u00f1a, aunque mantiene una vida personal bastante reservada. Su incursi\u00f3n en el mundo literario comenz\u00f3 de manera independiente, utilizando plataformas como Amazon para autopublicar sus obras. Gracias a su talento narrativo y a su forma particular de construir universos interconectados, pronto logr\u00f3 captar la atenci\u00f3n de una comunidad creciente de lectores. Su estilo es directo, inmersivo y cargado de di\u00e1logos que revelan la personalidad profunda de cada personaje. Trujillo no solo narra historias: crea mitolog\u00edas propias, c\u00f3digos morales y estructuras de poder dentro de sus novelas, dando vida a un universo tan denso y coherente como apasionante.<\/p><figure class=\"image\" id=\"marca_2\"><img style=\"aspect-ratio:1600\/1059;\" src=\"https:\/\/newsfeedweb.com\/wp-content\/uploads\/RETRATO-1.jpg\" alt=\"FERNANDO TRUJILLO SANZ: EL MAESTRO DEL THRILLER FANT\u00c1STICO - NFW NEWS BY  JOHNNYZURI\" width=\"1600\" height=\"1059\"><\/figure><p id=\"marca_3\"><strong>La Biblia de los Ca\u00eddos: el n\u00facleo de su universo<\/strong><br>La obra m\u00e1s conocida de Trujillo es sin duda La Biblia de los Ca\u00eddos, una saga que se ha convertido en el pilar central de un macro-universo literario que mezcla fantas\u00eda, horror, acci\u00f3n y drama. La historia gira en torno a una serie de personajes con habilidades sobrenaturales que luchan entre s\u00ed en un mundo donde la religi\u00f3n, la magia y los secretos antiguos se entrelazan. La Biblia no es un libro com\u00fan, sino un texto prohibido que contiene los secretos del poder, la ca\u00edda y la redenci\u00f3n. La obra se presenta en vol\u00famenes centrales y vol\u00famenes del testamento, en los que se narran los hechos desde la perspectiva de diferentes personajes.<\/p><p id=\"marca_4\"><strong>Estructura de la saga: Vol\u00famenes y Testamentos<\/strong><br>Volumen 0 (Introducci\u00f3n general): Introduce al lector en el mundo oculto de la Biblia de los Ca\u00eddos, sus reglas y su tono sombr\u00edo. Sirve como pr\u00f3logo al universo que se expande posteriormente.<\/p><p id=\"marca_5\"><i>Volumen del Testamento del Gris<\/i>: Este personaje enigm\u00e1tico y poderoso es uno de los favoritos de los lectores. Su historia, llena de secretos y contradicciones, establece muchas de las claves del conflicto central.<\/p><p id=\"marca_6\"><i>Volumen del Testamento del Sombra<\/i>: Con un tono m\u00e1s oscuro, este testamento explora las fuerzas que operan desde las sombras y personajes que dominan el arte de manipular sin ser vistos.<\/p><p id=\"marca_7\"><i>Volumen del Testamento del Juicio<\/i>: Otro de los pilares de la saga. Este volumen analiza la figura del Juicio, una fuerza que va m\u00e1s all\u00e1 del bien y el mal. El personaje busca el equilibrio y la verdad oculta.<\/p><p id=\"marca_8\"><i>Volumen del Testamento del Drag\u00f3n<\/i>: Se centra en un personaje m\u00e1s visceral, impulsivo y destructor. La magia oriental y la fuerza bruta dominan esta narrativa, contrastando con las dem\u00e1s ramas del conflicto.<\/p><p id=\"marca_9\"><i>Volumen del Testamento del Caminante<\/i>: Es uno de los m\u00e1s misteriosos y po\u00e9ticos, con un enfoque m\u00e1s filos\u00f3fico y solitario. Revela aspectos importantes del trasfondo m\u00edstico del universo.<\/p><p id=\"marca_10\">Cada uno de estos testamentos forma parte de un rompecabezas mayor. Aunque pueden leerse por separado, est\u00e1n conectados por l\u00edneas narrativas y eventos clave que revelan el conflicto universal en el que se desarrolla la saga.<\/p><p id=\"marca_11\">Otros libros conectados<br><i>El universo de Trujillo no se limita a La Biblia de los Ca\u00eddos.<\/i> El autor ha creado otras novelas que se vinculan directa o indirectamente con este universo, entre ellas:<\/p><p id=\"marca_12\"><i>La Guerra de los Cielos <\/i>(coautor con C\u00e9sar Garc\u00eda): Una saga \u00e9pica en la que los \u00e1ngeles, demonios y humanos luchan por el destino del universo. Este conflicto c\u00f3smico est\u00e1 estrechamente relacionado con la historia de la Biblia de los Ca\u00eddos.<\/p><p id=\"marca_13\"><i>El secreto del t\u00edo \u00d3scar<\/i>, El \u00faltimo trabajo del Sr. Luna, Sal de mis sue\u00f1os, entre otros: Aunque no todos est\u00e1n dentro del mismo universo, algunos comparten gui\u00f1os, personajes secundarios o eventos que enriquecen la experiencia de los lectores atentos.<\/p><figure class=\"image\" id=\"marca_14\"><img style=\"aspect-ratio:884\/530;\" src=\"https:\/\/analistadelibros.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/lbdlc.jpg\" alt=\"Noticias sobre un nuevo tomo de La Biblia de los Ca\u00eddos\" width=\"884\" height=\"530\"><\/figure><p id=\"marca_15\"><strong>Un fen\u00f3meno literario independiente<\/strong><br>Fernando Trujillo representa el \u00e9xito del autor independiente en la era digital. Sin editoriales tradicionales, ha logrado consolidar un p\u00fablico fiel que espera con ansias cada nuevo volumen. Su obra destaca no solo por su narrativa atractiva, sino tambi\u00e9n por su compromiso con la calidad, la coherencia interna y el respeto hacia sus lectores.<\/p><p id=\"marca_16\"><strong>Legado y proyecci\u00f3n<\/strong><br>Aunque mantiene un perfil bajo, Fernando Trujillo ha influido en una generaci\u00f3n de escritores emergentes que apuestan por la autopublicaci\u00f3n y la creaci\u00f3n de universos compartidos. Su obra ha sido traducida y difundida ampliamente, y los foros y comunidades de lectores siguen creciendo alrededor del complejo universo que ha creado. Cada nuevo volumen es recibido como una pieza clave en un tablero que, aunque amplio, siempre mantiene una l\u00f3gica profunda. Trujillo no solo ha escrito libros, ha creado un mito moderno que se alimenta de s\u00edmbolos religiosos, dilemas morales y batallas entre el bien y el mal.<br>Fernando Trujillo Sanz es mucho m\u00e1s que un autor de fantas\u00eda. Es un constructor de mundos, un narrador de secretos y un explorador de lo oculto. Su saga La Biblia de los Ca\u00eddos y las obras relacionadas han marcado un antes y un despu\u00e9s en la literatura fant\u00e1stica hispana. En un mundo literario a menudo predecible, Trujillo ofrece profundidad, oscuridad y la promesa de que a\u00fan hay misterios por descubrir en cada p\u00e1gina.<\/p>",
            "AUTHOR": "55",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-14 19:41:07",
            "USUARIO": "Alorenzo",
            "BIOGRAFIA": "Hola soy un alumno del TEC de Pachuca, Estudiante de TICS ",
            "VISTAS": "5",
            "LIKES": "6",
            "COMENTARIOS": "4",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-14 19:50:59",
            "TIEMPO_LECTURA": "4.74444",
            "NOMBRE_USUARIO": "Adriel E. Lorenzo",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SOCIALES",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "202504091717563146a3f41281ae6c9fdf190df6e56061.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 5
        },
        {
            "ID": "230",
            "TITULO": "El Auge y Declive de la Distop\u00eda Adolescente",
            "DESCRIPCION": "Un repaso al fen\u00f3meno literario que marc\u00f3 a una generaci\u00f3n: los libros de distop\u00eda adolescente. \u00bfPor qu\u00e9 fueron tan populares? \u00bfY por qu\u00e9 perdieron protagonismo?",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Los libros de distop\u00eda adolescente vivieron un auge sin precedentes. Obras como Los Juegos del Hambre de Suzanne Collins, Divergente de Veronica Roth y Maze Runner de James Dashner capturaron la atenci\u00f3n de millones de j\u00f3venes en todo el mundo. Estas historias presentaban futuros opresivos, gobiernos totalitarios y j\u00f3venes protagonistas obligados a desafiar sistemas injustos. La mezcla de acci\u00f3n, romance y cr\u00edtica social result\u00f3 irresistible para una generaci\u00f3n que buscaba respuestas en medio de un mundo incierto.<\/p><p id=\"marca_2\">El auge se potenci\u00f3 gracias a las adaptaciones cinematogr\u00e1ficas, que ampliaron el alcance de estas obras y crearon verdaderos fen\u00f3menos culturales. El contexto social tambi\u00e9n influy\u00f3: los adolescentes enfrentaban crisis econ\u00f3micas, incertidumbre clim\u00e1tica y conflictos globales, por lo que se identificaban con protagonistas que luchaban contra estructuras de poder aparentemente inamovibles.<\/p><figure class=\"image\" id=\"marca_3\"><img style=\"aspect-ratio:578\/420;\" src=\"https:\/\/www.neusitas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/lo-mejor-distopias1.jpg\" alt=\"Los mejores libros de\u2026 Distopias Young Adult (1) \u2013 Neusitas.com\" width=\"578\" height=\"420\"><\/figure><p id=\"marca_4\">Sin embargo, como todo fen\u00f3meno de masas, la f\u00f3rmula se agot\u00f3. La sobreproducci\u00f3n de sagas similares, muchas de ellas con tramas repetitivas y sin la profundidad de los primeros \u00e9xitos, gener\u00f3 fatiga en el p\u00fablico. Adem\u00e1s, los intereses de los lectores adolescentes comenzaron a diversificarse hacia otros g\u00e9neros como la fantas\u00eda contempor\u00e1nea, la novela realista o el romance inclusivo, que abordan temas actuales desde nuevas perspectivas.<\/p><p id=\"marca_5\">Hoy, aunque la distop\u00eda adolescente ya no domina las listas de los m\u00e1s vendidos, su huella permanece. Fue una etapa que conect\u00f3 a miles de j\u00f3venes con la lectura, los empuj\u00f3 a reflexionar sobre la sociedad y les ense\u00f1\u00f3 que incluso en los escenarios m\u00e1s oscuros, la resistencia y la esperanza son posibles.<\/p>",
            "AUTHOR": "63",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-14 09:35:59",
            "USUARIO": "Alorenzoeli",
            "BIOGRAFIA": "Hola, soy un lector aficionado de los relatos de terror y suspenso ",
            "VISTAS": "7",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-14 09:39:24",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.40556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Adriel E. Lorenzo Porras",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SOCIALES",
            "ETIQUETAS": "Libros",
            "FOTO_PERFIL": "2025042908243925a3f10b150d129e5a222bf8edd1cca6.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 3
        }
    ]
}
        