{
    "response": "success",
    "message": "Datos obtenidos",
    "data": [
        {
            "ID": "216",
            "TITULO": "Un indigente feliz",
            "DESCRIPCION": "Un ni\u00f1o de 9 a\u00f1os, con una actitud abusiva, se encuentra con la amistad.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_2\">Camin\u00e9 a la entrada de la peluquer\u00eda porque ah\u00ed lo hab\u00edan visto escandalizando, se llamaba Bel\u00e9n. Me propuse conocerlo y por eso fui.<br>El inter\u00e9s me naci\u00f3 escuchando las cr\u00f3nicas que de \u00e9l hac\u00edan mis hermanos, siempre con mucho entusiasmo.<br>Cuando me le acerqu\u00e9 por primera vez, la gente re\u00eda luego de escucharle decir que su padre era Pedro Infante al mismo tiempo que Jorge Negrete, y que la madre era Sara Garc\u00eda.<br>Tom\u00e9 una liga que tra\u00eda en mi antebrazo, saqu\u00e9 cascara de naranja de las bolsas de mi pantal\u00f3n y cort\u00e9 un pedacito para colocarlo en posici\u00f3n de tirar un ligazo y tir\u00e9, le di en la cholla, que por cierto, era muy peque\u00f1ita.<br>No s\u00e9 por qu\u00e9, ni para qu\u00e9, pero lo hice \u00a1Le dispar\u00e9! y Bel\u00e9n corri\u00f3 tras de m\u00ed.<br>El loco de la colonia persegu\u00eda al chamaco, tambi\u00e9n loco, mal educado y perverso. Qu\u00e9 fregadera sin raz\u00f3n la de darle un cascarazo en su cabecita.&nbsp;<br>Ese se\u00f1or de alrededor de treinta a\u00f1os, chaparro con estatura de aquellos mis nueve a\u00f1os, casi logr\u00f3 cazarme. Ten\u00eda corte de cabello estilo monje, una nariz muy grande con forma de mango y una boca peque\u00f1ita con un solo diente que adem\u00e1s estaba podrido. Vest\u00eda con ropa que le daba la gente y nunca fue de su talla, todo era grande. A pocos metros de atraparme y darme con el cintur\u00f3n que ven\u00eda ondeando amenazadoramente, su pantal\u00f3n baj\u00f3 a las rodillas y pude huir\u2026 \u00a1la vi cerca y agradec\u00ed al cielo por darle ropa tan grandota!<br>D\u00edas despu\u00e9s me encontr\u00f3, me acorral\u00f3 sin darme espacio para escapar \u2013Te lo dije- me gritaba y mov\u00eda su dedo \u00edndice se\u00f1al\u00e1ndome -te lo dije- luego se fue carcajeando.&nbsp;<br>Nos volvimos a encontrar muchas veces y no s\u00e9 en qu\u00e9 momento ni c\u00f3mo, todo se transform\u00f3 en una relaci\u00f3n de cuates.<\/p><p id=\"marca_3\">Mientras sumamos a\u00f1os, charlamos y re\u00edmos juntos muchas veces. &nbsp;Compartimos infinidad de momentos y puedo asegurar que Bel\u00e9n era un indigente feliz.<\/p><p id=\"marca_4\">No me explico cu\u00e1l sea la idea de todo est\u00fapido (como yo lo fui) de molestar a gente que sea diferente a nosotros y le agreda. El Tigre como tambi\u00e9n le llam\u00e1bamos a Bel\u00e9n, conoci\u00f3 muchos agresores.<br>Creo que en el 2008, ven\u00eda yo llegando de Mazatl\u00e1n y donde apenas iniciaba el perif\u00e9rico luego de la carretera de Quer\u00e9taro vi a lo lejos a un hombrecito que alzaba basura del piso y la lanzaba al aire sobre el carril de alta velocidad. De inmediato pens\u00e9 en \u00e9l porque eso mismo hac\u00eda siempre en nuestra colonia Roma, juntar basura y hacerla volar. Efectivamente, fue \u00e9l.<br>Todos los autos \u00edbamos con mucha velocidad y no pude detenerme y regresarlo a nuestros rumbos.<br>Quiz\u00e1 lo alejaron del barrio para divertirse, chance y lo llevaron de paseo y se les perdi\u00f3, no lo s\u00e9.<br>D\u00edas despu\u00e9s supe que muri\u00f3 atropellado en perif\u00e9rico. Y duele, duele saber que pude rescatarlo y no lo hice. Perd\u00f3name, Tigre.<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-02 09:46:03",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "4",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-02 09:53:13",
            "TIEMPO_LECTURA": "2.74444",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        }
    ]
}