{
    "response": "success",
    "message": "Datos obtenidos",
    "data": [
        {
            "ID": "228",
            "TITULO": "80 d\u00f3lares el nuevo est\u00e1ndar en videojuegos",
            "DESCRIPCION": "El salto generacional no solo trajo mejores gr\u00e1ficos, tambi\u00e9n trajo precios m\u00e1s altos. Hablemos de por qu\u00e9 los juegos AAA ahora cuestan 80 d\u00f3lares y qu\u00e9 significa esto para los gamers.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Hace unas semanas recibimos una desagradable noticia y es que Microsoft notific\u00f3 a sus usuarios que los juegos AAA First Party de la empresa tendr\u00e1n un incremento del precio a 80 d\u00f3lares de cara a finales de este a\u00f1o, por lo tanto, juegos como el pr\u00f3ximo Fable o Gears of War E-Day tendr\u00e1n un precio de salida incrementado.<\/p><figure class=\"image\" id=\"marca_2\"><img style=\"aspect-ratio:800\/450;\" src=\"https:\/\/demo.clevercloudapp.com\/repo\/public\/2025051610321738dc473fff762dffe274b0a81b769aa8.jpg\" width=\"800\" height=\"450\"><\/figure><p id=\"marca_3\">Adem\u00e1s de Microsoft, recientemente Nintendo confirm\u00f3 los precios de su pr\u00f3xima consola y un aspecto que no pas\u00f3 desapercibido fue el precio del nuevo Mario Kart, el cual se situaba en los $80 para Estados Unidos, \u20ac90 para Europa y $2000 pesos para M\u00e9xico, lo cual es poco m\u00e1s de $100 d\u00f3lares.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_4\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_5\"><strong>\u00bfPor qu\u00e9 pasa esto?<\/strong><\/p><p id=\"marca_6\">No es sorpresa para nadie que la situaci\u00f3n econ\u00f3mica global esta en un estado complicado y la situaci\u00f3n de aranceles no hace m\u00e1s que desestabilizar las cosas aun m\u00e1s, las empresas reconocen esto y algunas han tomado acciones como Nintendo que ahora ensambla sus consolas en Vietnam en lugar de China, de esta forma los costes por arancel disminuyen, al menos de momento. Sumado a esto, los juegos AAA tienen desarrollos cada vez m\u00e1s largos y los inversionistas de las grandes empresas quieren un margen de beneficios que siempre vaya a la alza. &nbsp;<\/p><p id=\"marca_7\">Todo esto genera un futuro incierto y es por ello que las empresas prefieren que sean los clientes los que absorban estos aumentos. Al final del d\u00eda los pa\u00edses en desarrollo somos los que m\u00e1s sufriremos el golpe ya que terminaremos pagando m\u00e1s que el resto.<\/p><p id=\"marca_8\"><strong>\u00bfQue genera esto?<\/strong><\/p><p id=\"marca_9\">Claramente este hobby se vuelve uno mucho m\u00e1s costoso, si bien de momento solo Microsoft y Nintendo han confirmado el aumento de precios solo es cuesti\u00f3n de tiempo antes que otras empresas importantes lo adopten como est\u00e1ndar.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_10\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_11\"><strong>\u00bfQue podemos hacer?<\/strong><\/p><p id=\"marca_12\">Una buena forma de sobrellevar estos aumentos es mirar al pasado, con esto me refiero a que todos los gamers tenemos una lista inmensa de juegos que hemos comprado pero nunca hemos jugado, es el momento perfecto de probar nuevas experiencias y joyitas del pasado de nuestro <i>backlog.<\/i><\/p><p id=\"marca_13\">Otra buena alternativa es mirar a los juegos indie y los AA. Son juegos que tienen precios mucho m\u00e1s accesibles y que ofrecen experiencias \u00fanicas. Juegos recientes como<i> Clair Obscur: Expedition 33, Blue prince&nbsp;<\/i>o<i> Balatro<\/i> son ejemplos excelentes de lo que este tipo de juegos son capaces y que no le envidian nada a las grandes producciones<\/p><figure class=\"image\" id=\"marca_14\"><img style=\"aspect-ratio:800\/450;\" src=\"https:\/\/demo.clevercloudapp.com\/repo\/public\/20250516103231a1be1511a5cd4f2ea438cc6f2199d87a.jpg\" width=\"800\" height=\"450\"><\/figure><p id=\"marca_15\">Los videojuegos son capaces de disfrutarse sin desparramar todo nuestro dinero, solo hay que consumir inteligentemente y no dejar que nos consuma el FOMO (Fear of missing out) que se refiere a esa sensaci\u00f3n de estar perdi\u00e9ndose el momento.&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "57",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-13 16:04:03",
            "USUARIO": "Angelmmc",
            "BIOGRAFIA": "Apasionado por los videojuegos, la tecnolog\u00eda y fan de piol\u00edn desde el a\u00f1o 1942.",
            "VISTAS": "5",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "4",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-16 10:32:35",
            "TIEMPO_LECTURA": "2.62778",
            "NOMBRE_USUARIO": "Angel M. Medina",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "videojuegos",
            "FOTO_PERFIL": "202505131453221e7f5ad1c03ba600e52da3af0a7d17a3.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 1
        },
        {
            "ID": "299",
            "TITULO": "La jaula abierta ",
            "DESCRIPCION": "Perspectivas de vida",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Un d\u00eda, un ave que hab\u00eda nacido en cautiverio vio la puerta de su jaula abierta por primera vez. El mundo afuera brillaba, el viento tra\u00eda aromas que jam\u00e1s hab\u00eda olido, y sin embargo\u2026 no se movi\u00f3.<\/p><p id=\"marca_2\">Pod\u00eda volar. Pero no lo hizo.<\/p><p id=\"marca_3\">\u00bfMiedo? \u00bfCostumbre? \u00bfSeguridad? Tal vez todo eso. Hab\u00eda cantado cada ma\u00f1ana con una libertad que no conoc\u00eda, creyendo que su peque\u00f1a jaula era todo lo que exist\u00eda. Y ahora que pod\u00eda salir\u2026 el infinito la asustaba m\u00e1s que los barrotes.<\/p><p id=\"marca_4\">Nos ocurre lo mismo. So\u00f1amos con ser libres, pero cuando nos dan la oportunidad, dudamos. Preferimos la comodidad conocida al v\u00e9rtigo de lo nuevo. Vivimos en jaulas invisibles hechas de rutina, opiniones ajenas y miedo al fracaso.<\/p><p id=\"marca_5\">Jean-Paul Sartre dec\u00eda que estamos condenados a ser libres. Porque con la libertad llega el peso de elegir, de equivocarse, de construir sin excusas. Y eso duele m\u00e1s que culpar los barrotes.<\/p><p id=\"marca_6\"><strong>Moraleja:<\/strong> <i>A veces, la jaula est\u00e1 abierta\u2026 pero la mente sigue encerrada.<\/i><\/p>",
            "AUTHOR": "64",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-06-16 18:27:14",
            "USUARIO": "Huguin",
            "BIOGRAFIA": "Ingeniero apasionado por la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n. Me gusta compartir conocimientos a trav\u00e9s de art\u00edculos claros y accesibles sobre desarrollo de software, computaci\u00f3n en la nube y tendencias tecnol\u00f3gicas.",
            "VISTAS": "0",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-06-16 18:28:13",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.961111",
            "NOMBRE_USUARIO": "Hugo Herrera",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "Literatura",
            "FOTO_PERFIL": null,
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "250",
            "TITULO": "Toyota: Innovaci\u00f3n y Excelencia en Movimiento",
            "DESCRIPCION": "Toyota Motor Corporation es una empresa automotriz japonesa reconocida mundialmente por su compromiso con la innovaci\u00f3n, la calidad y la sostenibilidad",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Or\u00edgenes y Evoluci\u00f3n:<br>Toyota fue fundada en 1937 por Kiichiro Toyoda, quien transform\u00f3 la empresa textil de su padre, Sakichi Toyoda, en una compa\u00f1\u00eda automotriz. El primer veh\u00edculo producido fue el Toyota AA, marcando el inicio de una trayectoria enfocada en la innovaci\u00f3n y la eficiencia.&nbsp;<br>Filosof\u00eda y Sistema de Producci\u00f3n:<br>La compa\u00f1\u00eda es pionera del Sistema de Producci\u00f3n Toyota (TPS), tambi\u00e9n conocido como \"Justo a Tiempo\", que busca eliminar desperdicios y optimizar procesos. Este sistema ha influido en la creaci\u00f3n del concepto de \"Lean Manufacturing\" y se basa en principios como el \"Kaizen\" (mejora continua) y el \"Jidoka\" (automatizaci\u00f3n con un toque humano).<\/p><p id=\"marca_2\">Innovaci\u00f3n y Sostenibilidad:<br>Toyota ha sido l\u00edder en la introducci\u00f3n de tecnolog\u00edas sostenibles, siendo pionera en veh\u00edculos h\u00edbridos con el lanzamiento del Prius. Adem\u00e1s, ha desarrollado veh\u00edculos impulsados por hidr\u00f3geno, como el Toyota Mirai, demostrando su compromiso con el medio ambiente.&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "55",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-21 11:45:56",
            "USUARIO": "Alorenzo",
            "BIOGRAFIA": "Hola soy un alumno del TEC de Pachuca, Estudiante de TICS ",
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-24 11:41:12",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.811111",
            "NOMBRE_USUARIO": "Adriel E. Lorenzo",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "Toyota",
            "FOTO_PERFIL": "202504091717563146a3f41281ae6c9fdf190df6e56061.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 5
        },
        {
            "ID": "243",
            "TITULO": "Ansiedad digital: cuando las notificaciones no te dejan respirar",
            "DESCRIPCION": "Una reflexi\u00f3n sobre c\u00f3mo el exceso de pantallas y notificaciones est\u00e1 afectando nuestra salud mental sin que nos demos cuenta.",
            "CONTENIDO": "<figure class=\"image\" id=\"marca_1\"><img style=\"aspect-ratio:800\/480;\" src=\"https:\/\/demo.clevercloudapp.com\/repo\/public\/202505151839259f78fd68e8f58c84abaf84e9345a1c22.jpg\" width=\"800\" height=\"480\"><\/figure><p id=\"marca_2\">\u201cSolo voy a checar un mensaje.\u201d<br>Spoiler: no lo haces.<\/p><p id=\"marca_3\">Acabas en Instagram, TikTok, WhatsApp, viendo una historia que no te importa, respondiendo algo que pod\u00eda esperar, viendo memes cuando solo quer\u00edas paz. Y de repente, tu cerebro est\u00e1 <strong>agotado por nada<\/strong>.<\/p><p id=\"marca_4\">La ansiedad digital es silenciosa, pero intensa. No se presenta como un ataque de p\u00e1nico, sino como esa sensaci\u00f3n constante de que tienes que estar <i>haciendo algo<\/i>, <i>revisando algo<\/i>, <i>respondiendo a alguien<\/i>. Como si descansar fuera un crimen y estar desconectada significara que te est\u00e1s quedando atr\u00e1s.<\/p><p id=\"marca_5\">Y eso desgasta.<\/p><p id=\"marca_6\">Porque el cuerpo no entiende que el peligro es solo un sonido de notificaci\u00f3n. <strong>Reacciona igual que si algo urgente estuviera pasando.<\/strong> Se activa el estr\u00e9s, la tensi\u00f3n, el insomnio. Y t\u00fa ah\u00ed, con los ojos secos a las 2\u202fa.\u202fm., viendo un video de una receta que no vas a hacer.<\/p><p id=\"marca_7\">\u00bfPor qu\u00e9 pasa esto?<\/p><ul id=\"marca_8\"><li>Porque las apps est\u00e1n dise\u00f1adas para atrapar tu atenci\u00f3n.<\/li><li>Porque tenemos miedo a perdernos de algo (s\u00ed, el famoso FOMO).<\/li><li>Porque confundimos productividad con disponibilidad permanente.<\/li><li>Y porque a veces evitamos el silencio, el aburrimiento, el estar a solas con nuestros pensamientos.<\/li><\/ul><p id=\"marca_9\">\u00bfY qu\u00e9 podemos hacer?<\/p><p id=\"marca_10\">No se trata de volverse ermita\u00f1o ni tirar el celular al mar (aunque tentador). Pero s\u00ed de:<\/p><ul id=\"marca_11\"><li>Poner l\u00edmites: apagar notificaciones, usar el modo \u201cno molestar\u201d.<\/li><li>Darse permiso de no contestar al instante.<\/li><li>Tener momentos sin pantalla: salir a caminar, leer, aburrirse tantito.<\/li><li>Y recordar que el mundo sigue girando aunque no est\u00e9s en l\u00ednea.<\/li><\/ul><p id=\"marca_12\">Tu mente tambi\u00e9n necesita cargar bater\u00eda. Pero no con Wi-Fi, sino con pausa.<\/p>",
            "AUTHOR": "42",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-15 18:32:03",
            "USUARIO": "anahialva",
            "BIOGRAFIA": "Estudiante de desarrollo de software multiplataforma. Comparto recursos sobre programaci\u00f3n, experiencias en el mundo tech y reflexiones sobre salud mental en la vida digital.",
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-15 18:39:48",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.64444",
            "NOMBRE_USUARIO": "ANAHI ALVAREZ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SALUD MENTAL",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250416171928005ef96bcd52447fa5e6f53fd2d50dc0.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 1
        },
        {
            "ID": "234",
            "TITULO": "Biograf\u00eda de Fernando Trujillo Sanz\nEl arquitecto del universo de \u201cLa Biblia de los Ca\u00eddos\u201d",
            "DESCRIPCION": "Fernando Trujillo Sanz es uno de los escritores m\u00e1s influyentes del panorama independiente en lengua espa\u00f1ola. Reconocido por su capacidad para entrelazar mundos oscuros, personajes complejos y tramas interconectadas.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Inicios y estilo literario<br>Fernando Trujillo Sanz naci\u00f3 en Espa\u00f1a, aunque mantiene una vida personal bastante reservada. Su incursi\u00f3n en el mundo literario comenz\u00f3 de manera independiente, utilizando plataformas como Amazon para autopublicar sus obras. Gracias a su talento narrativo y a su forma particular de construir universos interconectados, pronto logr\u00f3 captar la atenci\u00f3n de una comunidad creciente de lectores. Su estilo es directo, inmersivo y cargado de di\u00e1logos que revelan la personalidad profunda de cada personaje. Trujillo no solo narra historias: crea mitolog\u00edas propias, c\u00f3digos morales y estructuras de poder dentro de sus novelas, dando vida a un universo tan denso y coherente como apasionante.<\/p><figure class=\"image\" id=\"marca_2\"><img style=\"aspect-ratio:1600\/1059;\" src=\"https:\/\/newsfeedweb.com\/wp-content\/uploads\/RETRATO-1.jpg\" alt=\"FERNANDO TRUJILLO SANZ: EL MAESTRO DEL THRILLER FANT\u00c1STICO - NFW NEWS BY  JOHNNYZURI\" width=\"1600\" height=\"1059\"><\/figure><p id=\"marca_3\"><strong>La Biblia de los Ca\u00eddos: el n\u00facleo de su universo<\/strong><br>La obra m\u00e1s conocida de Trujillo es sin duda La Biblia de los Ca\u00eddos, una saga que se ha convertido en el pilar central de un macro-universo literario que mezcla fantas\u00eda, horror, acci\u00f3n y drama. La historia gira en torno a una serie de personajes con habilidades sobrenaturales que luchan entre s\u00ed en un mundo donde la religi\u00f3n, la magia y los secretos antiguos se entrelazan. La Biblia no es un libro com\u00fan, sino un texto prohibido que contiene los secretos del poder, la ca\u00edda y la redenci\u00f3n. La obra se presenta en vol\u00famenes centrales y vol\u00famenes del testamento, en los que se narran los hechos desde la perspectiva de diferentes personajes.<\/p><p id=\"marca_4\"><strong>Estructura de la saga: Vol\u00famenes y Testamentos<\/strong><br>Volumen 0 (Introducci\u00f3n general): Introduce al lector en el mundo oculto de la Biblia de los Ca\u00eddos, sus reglas y su tono sombr\u00edo. Sirve como pr\u00f3logo al universo que se expande posteriormente.<\/p><p id=\"marca_5\"><i>Volumen del Testamento del Gris<\/i>: Este personaje enigm\u00e1tico y poderoso es uno de los favoritos de los lectores. Su historia, llena de secretos y contradicciones, establece muchas de las claves del conflicto central.<\/p><p id=\"marca_6\"><i>Volumen del Testamento del Sombra<\/i>: Con un tono m\u00e1s oscuro, este testamento explora las fuerzas que operan desde las sombras y personajes que dominan el arte de manipular sin ser vistos.<\/p><p id=\"marca_7\"><i>Volumen del Testamento del Juicio<\/i>: Otro de los pilares de la saga. Este volumen analiza la figura del Juicio, una fuerza que va m\u00e1s all\u00e1 del bien y el mal. El personaje busca el equilibrio y la verdad oculta.<\/p><p id=\"marca_8\"><i>Volumen del Testamento del Drag\u00f3n<\/i>: Se centra en un personaje m\u00e1s visceral, impulsivo y destructor. La magia oriental y la fuerza bruta dominan esta narrativa, contrastando con las dem\u00e1s ramas del conflicto.<\/p><p id=\"marca_9\"><i>Volumen del Testamento del Caminante<\/i>: Es uno de los m\u00e1s misteriosos y po\u00e9ticos, con un enfoque m\u00e1s filos\u00f3fico y solitario. Revela aspectos importantes del trasfondo m\u00edstico del universo.<\/p><p id=\"marca_10\">Cada uno de estos testamentos forma parte de un rompecabezas mayor. Aunque pueden leerse por separado, est\u00e1n conectados por l\u00edneas narrativas y eventos clave que revelan el conflicto universal en el que se desarrolla la saga.<\/p><p id=\"marca_11\">Otros libros conectados<br><i>El universo de Trujillo no se limita a La Biblia de los Ca\u00eddos.<\/i> El autor ha creado otras novelas que se vinculan directa o indirectamente con este universo, entre ellas:<\/p><p id=\"marca_12\"><i>La Guerra de los Cielos <\/i>(coautor con C\u00e9sar Garc\u00eda): Una saga \u00e9pica en la que los \u00e1ngeles, demonios y humanos luchan por el destino del universo. Este conflicto c\u00f3smico est\u00e1 estrechamente relacionado con la historia de la Biblia de los Ca\u00eddos.<\/p><p id=\"marca_13\"><i>El secreto del t\u00edo \u00d3scar<\/i>, El \u00faltimo trabajo del Sr. Luna, Sal de mis sue\u00f1os, entre otros: Aunque no todos est\u00e1n dentro del mismo universo, algunos comparten gui\u00f1os, personajes secundarios o eventos que enriquecen la experiencia de los lectores atentos.<\/p><figure class=\"image\" id=\"marca_14\"><img style=\"aspect-ratio:884\/530;\" src=\"https:\/\/analistadelibros.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/lbdlc.jpg\" alt=\"Noticias sobre un nuevo tomo de La Biblia de los Ca\u00eddos\" width=\"884\" height=\"530\"><\/figure><p id=\"marca_15\"><strong>Un fen\u00f3meno literario independiente<\/strong><br>Fernando Trujillo representa el \u00e9xito del autor independiente en la era digital. Sin editoriales tradicionales, ha logrado consolidar un p\u00fablico fiel que espera con ansias cada nuevo volumen. Su obra destaca no solo por su narrativa atractiva, sino tambi\u00e9n por su compromiso con la calidad, la coherencia interna y el respeto hacia sus lectores.<\/p><p id=\"marca_16\"><strong>Legado y proyecci\u00f3n<\/strong><br>Aunque mantiene un perfil bajo, Fernando Trujillo ha influido en una generaci\u00f3n de escritores emergentes que apuestan por la autopublicaci\u00f3n y la creaci\u00f3n de universos compartidos. Su obra ha sido traducida y difundida ampliamente, y los foros y comunidades de lectores siguen creciendo alrededor del complejo universo que ha creado. Cada nuevo volumen es recibido como una pieza clave en un tablero que, aunque amplio, siempre mantiene una l\u00f3gica profunda. Trujillo no solo ha escrito libros, ha creado un mito moderno que se alimenta de s\u00edmbolos religiosos, dilemas morales y batallas entre el bien y el mal.<br>Fernando Trujillo Sanz es mucho m\u00e1s que un autor de fantas\u00eda. Es un constructor de mundos, un narrador de secretos y un explorador de lo oculto. Su saga La Biblia de los Ca\u00eddos y las obras relacionadas han marcado un antes y un despu\u00e9s en la literatura fant\u00e1stica hispana. En un mundo literario a menudo predecible, Trujillo ofrece profundidad, oscuridad y la promesa de que a\u00fan hay misterios por descubrir en cada p\u00e1gina.<\/p>",
            "AUTHOR": "55",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-14 19:41:07",
            "USUARIO": "Alorenzo",
            "BIOGRAFIA": "Hola soy un alumno del TEC de Pachuca, Estudiante de TICS ",
            "VISTAS": "5",
            "LIKES": "6",
            "COMENTARIOS": "4",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-14 19:50:59",
            "TIEMPO_LECTURA": "4.74444",
            "NOMBRE_USUARIO": "Adriel E. Lorenzo",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SOCIALES",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "202504091717563146a3f41281ae6c9fdf190df6e56061.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 5
        },
        {
            "ID": "293",
            "TITULO": "Caf\u00e9 con Miel",
            "DESCRIPCION": "Unas letras dedicadas al placer.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Qu\u00e9 rico es preparar caf\u00e9 por la ma\u00f1ana, percibiendo su profundo aroma que crea alegr\u00edas psicosom\u00e1ticas. A veces, simplemente un sorbo que de r\u00e1pido levanta el \u00e1nimo y otras tantas que se nos permite drisfrutarlo en calma. A mi me gusta endulzarlo con miel, y es mejor cuando es org\u00e1nica. Es\u2026 aroma que abraza el alma.&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "49",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-06-10 16:51:07",
            "USUARIO": "AdriaOrdaz",
            "BIOGRAFIA": "Apasionada por la vida, el amor y el MKT \u00e9tico. Eterna aprendiz.",
            "VISTAS": "3",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-06-10 17:10:16",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.311111",
            "NOMBRE_USUARIO": "Adria Ordaz Brunner",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "#Verso,#Cafeconmiel",
            "FOTO_PERFIL": "202504291101470e10d5ff96a7bed0465e7b99400844af.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 12
        },
        {
            "ID": "205",
            "TITULO": "\u00bfy si INTENSAMENTE 2 esta dando el mensaje equivocado?",
            "DESCRIPCION": "que es lo que piensan los expertos sobre esta pelicula  ",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">La famosa pelicula Intensamente 2 fue &nbsp;una pelicula que al inicio tuvo un buen recibimiento por parte del publico, sin embargo expertos en la salud mental han cuestionado la representaci\u00f3n de ciertas emociones como la ansiedad en la pelicula.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_2\">Se argumenta que la mayoria de las emociones nuevas introducidas no estan del todo definidas, por ejemplo; Envidia aunque la presentan como una ni\u00f1a peque\u00f1a de grandes ojos es un personaje que actua como una vocecita molesta en tu cabeza por que alguien mas tiene lo que tu quieres y te hace sentir mal.<\/p><p id=\"marca_3\">El personaje de ansiedad habla rapido y siempre quiere controlar todo pero probablemente el personaje esta bien. lo que esta mal y lo que se esta cuestionando es el comportamiento de la protagonista, cuando ansiedad toma el control de sus emociones, raily comienza a ser diferente, es impulsiva, insegura y grosera, lo que las personas toman como referencia para rechazar esta pelicula por que entienden que el mensaje que da es que tenemos que comportarnos asi cuando tenemos un momento de ansiedad y eso puede generar una confusi\u00f3n sobre su papel en el desarrollo emocional de los adolescentes.&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "86",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-29 18:59:28",
            "USUARIO": "wendymorales1",
            "BIOGRAFIA": null,
            "VISTAS": "5",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-29 19:19:49",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.07222",
            "NOMBRE_USUARIO": "Wendy Morales ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SALUD MENTAL",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": null,
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "247",
            "TITULO": "El ruego",
            "DESCRIPCION": "Mi cuento publicado en l\u00ednea, en editorial Beereaders.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Temblaba su alma cuando recordaba la guerra.<br>Los bombazos y la fuerza con que los cimbraron un a\u00f1o<br>despu\u00e9s de iniciada la revoluci\u00f3n mexicana, los gritos de dolor<br>en la calle, los truenos y silbidos de las balas, el hambre, su<br>casa en ruinas y la muerte, no se olvidan.<br>Era un peque\u00f1o cuando descubri\u00f3 el temor de perder a su<br>madre, imaginarla muerta lo aterraba. Le convulsionaba la idea<br>de no escuchar su voz, no verla caminar por la casa yendo y<br>viniendo con su eterna luz protectora; qu\u00e9 terror encontrar su<br>vida sin la de ella.<br>Desde entonces rez\u00f3 todas las noches pidiendo a Dios, lo<br>solicit\u00f3 con fuerza, con rabia, \u00a1exigiendo!<br>-Se\u00f1or todo poderoso, Padre y Creador del universo,<br>perm\u00edteme tenerla siempre a mi lado; \u00a1nunca me apartes de<br>ella!-<br>-\u00a1Les dieron, les dieron!-<br>Grit\u00f3 la abuela una ma\u00f1ana.<br>Lanz\u00e1ndose al piso, la anciana, abraz\u00f3 los cuerpos reci\u00e9n<br>ca\u00eddos y llenos de sangre por los tiroteos; un desdichado,<br>recibi\u00f3 la bala entre los ojos, la otra infortunada persona, en la<br>garganta.<br>Alarmados, desesperados, dolidos como nunca, sus hermanos<br>y padre, desconsolados se tiraron sobre los muertos a llorar la<br>tragedia.<br>El ni\u00f1o, no tuvo tiempo para sumarse y lamentarlo porque las<br>manos dulces y tiernas de su mam\u00e1, le taparon los ojos; no vio<br>lo sucedido.<br>Nunca san\u00f3 su familia, no recuper\u00f3 el \u00e1nimo porque el dolor<br>finc\u00f3 su hogar en los cuerpos de esa gente; la pena ech\u00f3 ra\u00edces<br>que dol\u00edan. Ellos daban l\u00e1stima, part\u00eda el alma verlos tristes,<br>cabizbajos y callados arrastrando su amargura.<br>El silencio en esa casa, era casi permanente y los pocos ruidos<br>que se escucharon: eran, el crujir de las duelas del piso cuando<br>alguien caminaba; el choque de las cucharas con la porcelana<br>de los platos; el rechinar de las puertas y ventanas e incluso, el<br>viento que se filtraba por entre ellas; el agua que corr\u00eda en los<br>lavaderos; el t\u00edmido maullido del gato, m\u00e1s la dulce voz de la<br>mam\u00e1 arrullando al peque\u00f1o con un sonido suave, casi<\/p><p id=\"marca_2\">imperceptible, apenas un susurro de esos que se dicen muy<br>cerca del o\u00eddo.<br>El ni\u00f1o intent\u00f3 romper con ese sosiego: corri\u00f3; cant\u00f3; lanz\u00f3<br>pelotas; pero siempre que se acerc\u00f3 al resto de la familia, se<br>alejaron de inmediato e incluso despu\u00e9s abandonaron la casa<br>uno a uno; huyeron.<br>El hijo, siempre se preguntaba qu\u00e9 ser\u00eda lo que sucedi\u00f3, qu\u00e9<br>fue lo que \u00e9l y su madre hicieron.<br>-\u00bfpor qu\u00e9 nos dejaron?-<br>-\u00bfMam\u00e1, qu\u00e9 sucedi\u00f3?-<br>-\u00bfEstamos enfermos, somos contagiosos?-<\/p><p id=\"marca_3\">-No mi amor, s\u00f3lo tienen miedo-<br>Respondi\u00f3 la madre.<\/p><p id=\"marca_4\">-Quiero que vuelvan, \u00a1QUIERO QUE VUELVAN!<br>Y vibraban los cristales de las ventanas con la quejosa voz del<br>peque\u00f1o, asesinado aquella ma\u00f1ana de 1911 junto con su<br>madre en la ciudad de Atlixco, Puebla, . \u00c9l fue impactado entre<br>los ojos; su madre en el cuello.<br>Juntos eternamente porque as\u00ed lo pidi\u00f3 el ni\u00f1o. La madre cant\u00f3<br>arrull\u00e1ndole, susurr\u00e1ndole al o\u00eddo, porque Dios concede lo que<br>se le pide.<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-20 20:35:37",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "0",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-20 20:37:10",
            "TIEMPO_LECTURA": "2.77222",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        },
        {
            "ID": "134",
            "TITULO": "\u00bfQu\u00e9 aprendimos de nuestra visita a Talent Land 2025?",
            "DESCRIPCION": "Breve an\u00e9cdota sobre Talent Land 2025",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Hace unos d\u00edas tuvimos la oportunidad de asistir a Talent Land 2025, uno de los eventos de tecnolog\u00eda m\u00e1s importantes de M\u00e9xico, y la verdad es que salimos llenos de ideas, inspiraci\u00f3n y tambi\u00e9n de nuevos retos.<\/p><p id=\"marca_2\">Algo que se not\u00f3 desde el primer momento fue que este a\u00f1o la gran protagonista fue la <strong>Inteligencia Artificial<\/strong>. No solo era un tema m\u00e1s, era el tema. Cada pl\u00e1tica, cada stand, cada conversaci\u00f3n casual terminaba girando alrededor de c\u00f3mo la IA est\u00e1 transformando el mundo que conocemos.<\/p><p id=\"marca_3\">Aprendimos que la IA ya no es algo futurista: ya est\u00e1 aqu\u00ed, cambiando desde c\u00f3mo hacemos marketing, hasta c\u00f3mo se toman decisiones de negocio en tiempo real. Vimos soluciones incre\u00edbles: asistentes virtuales que aprenden de las emociones de los usuarios, algoritmos que dise\u00f1an campa\u00f1as de publicidad completas, y robots que optimizan operaciones de forma casi autom\u00e1tica. Pero tambi\u00e9n hubo mucho enfoque en la parte humana: en c\u00f3mo utilizar esta tecnolog\u00eda de manera \u00e9tica, responsable y siempre pensando en mejorar la vida de las personas.<\/p><p id=\"marca_4\">Nos llevamos varias reflexiones importantes:<\/p><ul id=\"marca_5\"><li><strong>La IA no reemplaza personas, amplifica capacidades.<\/strong> No se trata de sustituir talento, sino de potenciarlo. Herramientas que antes nos tomaban horas ahora se pueden resolver en minutos, lo que nos deja m\u00e1s tiempo para la estrategia, la creatividad y la toma de decisiones de alto valor.<\/li><li><strong>Adaptarse es clave.<\/strong> Empresas grandes, peque\u00f1as, startups\u2026 todos los que quieran seguir siendo relevantes en los pr\u00f3ximos a\u00f1os tendr\u00e1n que encontrar c\u00f3mo integrar IA en su operaci\u00f3n. No es opcional.<\/li><li><strong>La colaboraci\u00f3n es el nuevo motor de crecimiento.<\/strong> En Talent Land vimos much\u00edsimas alianzas entre empresas de diferentes tama\u00f1os, industrias y enfoques. La IA no es solo para las grandes corporaciones: hay oportunidades para todos los que est\u00e9n dispuestos a colaborar y sumar talento.<\/li><li><strong>Formarse constantemente ya no es una opci\u00f3n.<\/strong> La velocidad a la que est\u00e1n cambiando las herramientas de IA es brutal. Capacitarse, experimentar y mantenerse curioso ser\u00e1 la mejor manera de no quedarse atr\u00e1s.<\/li><\/ul><p id=\"marca_6\">Salimos con una misi\u00f3n a\u00fan m\u00e1s clara: <strong>seguir ayudando a las empresas a transformarse con tecnolog\u00eda<\/strong>, pero ahora con un \u00e9nfasis mucho mayor en soluciones impulsadas por IA. Desde la creaci\u00f3n de <strong>landing pages inteligentes<\/strong>, <strong>e-commerce personalizados<\/strong>, hasta <strong>chatbots que realmente entienden y anticipan las necesidades de los usuarios<\/strong>, la IA ya est\u00e1 formando parte de lo que ofrecemos.<\/p><p id=\"marca_7\">Tambi\u00e9n nos emocion\u00f3 mucho ver la energ\u00eda emprendedora en el evento. Talent Land sigue demostrando que M\u00e9xico tiene un talento impresionante y una comunidad que est\u00e1 lista para aprovechar todo lo que viene.<\/p><p id=\"marca_8\">Si algo nos qued\u00f3 claro, es que este es el momento de actuar: de integrar la inteligencia artificial no solo como una herramienta m\u00e1s, sino como un aliado estrat\u00e9gico en el crecimiento de nuestros negocios.<\/p><p id=\"marca_9\">\u00bfYa est\u00e1s pensando c\u00f3mo la IA puede transformar tu empresa?<\/p>",
            "AUTHOR": "58",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-28 18:32:31",
            "USUARIO": "poloruiz",
            "BIOGRAFIA": "Polo Ruiz es fundador de Clever Cloud, donde ayuda a empresas a crecer usando tecnolog\u00eda: desarrollo de software, e-commerce, automatizaci\u00f3n de procesos y estrategias digitales. Apasionado por la innovaci\u00f3n y la transformaci\u00f3n empresarial.",
            "VISTAS": "6",
            "LIKES": "4",
            "COMENTARIOS": "3",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-15 18:13:26",
            "TIEMPO_LECTURA": "2.75556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Polo Ruiz G.",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "TalentLand2025,InteligenciaArtificial,Tecnolog\u00eda,Negocios",
            "FOTO_PERFIL": "202504281839130c8057c7c1b5290ce354ed1cf53f647f.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 9
        },
        {
            "ID": "255",
            "TITULO": "Las cr\u00f3nicas de Spiderwick: Un viaje al mundo invisible de la fantas\u00eda",
            "DESCRIPCION": "Tres hermanos descubren un mundo m\u00e1gico oculto y peligroso",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\"><i>\"Las cr\u00f3nicas de Spiderwick\"<\/i> es una pel\u00edcula de fantas\u00eda y aventura que sumerge al espectador en un mundo oculto, lleno de criaturas m\u00e1gicas, secretos ancestrales y una batalla silenciosa entre lo visible y lo invisible. Basada en la exitosa serie de libros escrita por Tony DiTerlizzi y Holly Black, la cinta sigue la historia de los hermanos Grace: Jared, Simon y Mallory, quienes se mudan junto a su madre a una vieja y misteriosa mansi\u00f3n heredada de su t\u00edo bisabuelo Arthur Spiderwick.<\/p><p id=\"marca_2\">Al poco tiempo de instalarse en la casa, Jared descubre un libro antiguo oculto dentro de las paredes: una gu\u00eda de campo sobre el mundo fant\u00e1stico que nos rodea, escrita por el propio Arthur. Aunque el libro lleva una clara advertencia de no ser abierto, la curiosidad de Jared desata una cadena de eventos sobrenaturales. Pronto, los hermanos descubren que existen criaturas invisibles a simple vista: hadas, duendes, trasgos, ogros y muchas m\u00e1s que viven en paralelo al mundo humano. Entre ellas se encuentra Mulgarath, un ogro malvado que ans\u00eda hacerse con el libro para dominar tanto su mundo como el nuestro.<\/p><p id=\"marca_3\">La familia, inicialmente incr\u00e9dula, se ve forzada a unirse y enfrentar el peligro que los acecha. Jared, Simon y Mallory, a pesar de sus diferencias, deber\u00e1n confiar los unos en los otros, superar el dolor de la separaci\u00f3n de sus padres y aprender que solo unidos podr\u00e1n salvar lo que aman. Con la ayuda de algunas criaturas aliadas, como Thimbletack y Hogsqueal, y enfrentando numerosos peligros, los hermanos emprenden una aventura que los cambia para siempre.<\/p><p id=\"marca_4\">La pel\u00edcula est\u00e1 protagonizada por Freddie Highmore, quien interpreta a los gemelos Jared y Simon Grace, demostrando una gran versatilidad actoral al diferenciar claramente las personalidades de ambos personajes. Lo acompa\u00f1an Sarah Bolger como Mallory Grace, Mary-Louise Parker como su madre Helen, y David Strathairn como Arthur Spiderwick. Tambi\u00e9n cuenta con las voces de Martin Short y Seth Rogen, que aportan un toque de humor a la historia.<\/p><p id=\"marca_5\">&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "65",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-22 18:40:25",
            "USUARIO": "Manu",
            "BIOGRAFIA": "Hola, me gustan las pel\u00edculas de fantas\u00eda y escuchar m\u00fasica de jazz.",
            "VISTAS": "4",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-23 11:19:28",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.86111",
            "NOMBRE_USUARIO": "Manu",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SOCIALES",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "202505221911557007c8060c23f4e2dd6a99b9aad1c8ed.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 0
        },
        {
            "ID": "207",
            "TITULO": "Todo inici\u00f3 en 1979",
            "DESCRIPCION": "Cr\u00f3nica.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Siempre pens\u00e9, soy Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez.<br>Desde 1981 primero soy pap\u00e1 y luego Edmundo.<\/p><p id=\"marca_2\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_3\">Mi madre fue mi mejor ejemplo de ser humano, no me dijo que tuviera que ver primero por mis hijos antes que por m\u00ed, pero lo entend\u00ed, porque ella lo hizo con nosotros sus hijos, y entonces trat\u00e9 de ser como ella.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_4\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_5\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_6\">As\u00ed conoc\u00ed a Diana, la madre de mis hijos:<\/p><p id=\"marca_7\">1979: Ven\u00eda por avenida Insurgentes en el cami\u00f3n que me tra\u00eda desde la preparatoria y me baj\u00e9 en la calle de Coahuila (dos antes de San Luis Potos\u00ed. La calle de mi casa) y es que me cont\u00f3 un amigo, que mi hermano hab\u00eda contratado una nueva empleada para su tienda. Quise conocerla y fui. La primera vez que la vi fue desde la calle, ella estaba parada detr\u00e1s del aparador y de espaldas a m\u00ed, luc\u00eda un pantal\u00f3n color marf\u00edl muy entallado y dejaba ver un lindo cuerpo. Entr\u00e9 al negocio, la vi de frente y me gust\u00f3 su cabellera casi g\u00fcera, al afro.<\/p><p id=\"marca_8\">La escuch\u00e9 hablar... y desde ese momento supe que \u00e9ramos diferentes, pero no s\u00f3lo fue lo que dijo, tambi\u00e9n fue el tono, el estilo. De verdad lo supe, pero era chavo y no lo entend\u00ed bien, ni le d\u00ed importancia; es s\u00f3lo hasta hoy, que a mis sesenta a\u00f1os entiendo esa sensaci\u00f3n de saberme <i>pececito de otras aguas<\/i>.<\/p><p id=\"marca_9\">Distintos desde ese primer encuentro y hasta la fecha. Ella no es de ning\u00fan color ni yo tampoco, no combinamos, no contrastamos, ninguno est\u00e1 arriba ni abajo.<\/p><p id=\"marca_10\">No soy mejor ni peor, ni ella lo es, s\u00f3lo somos distintos.<\/p><p id=\"marca_11\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_12\">Mis visitas al negocio de mi hermano se hicieron m\u00e1s frecuentes y Diana y yo nos hicimos amigos, pero s\u00f3lo charlabamos dentro de la tienda. Ella me preguntaba sobre qu\u00e9 bebida alcoh\u00f3lica me gustaba m\u00e1s, qu\u00e9 restaurantes frecuentaba, qu\u00e9 comidas <i>\u00bfTe gusta el crem brul\u00e9. El fondi\u00fa?, <\/i>Ten\u00eda inter\u00e9s en saber si viajaba y a d\u00f3nde, <i>Yo voy a Tebanca<\/i>, <i>mi hermano tiene una casa all\u00e1. Tambi\u00e9n vamos a Acapulco, llegamos al Princes. \u00bfCon qu\u00e9 shampoo te lavas el cabello?, yo uso Fermo Carese.<\/i><\/p><p id=\"marca_13\">Yo no era bebedor, s\u00f3lo de Chocomilk y beb\u00eda hasta seis litros diarios, y con cada litro, unos dos o tres panes dulces. \u00bfRestaurantes?, tssss, cuando mucho era el Sanborns y el Vips o los sopes de do\u00f1a Augusta en el mercado de Medell\u00edn. Y no, yo no conoc\u00eda esos platillos extranjeros, pero le dec\u00eda que s\u00ed. Mi respuesta a su inter\u00e9s por saber si viajaba, fue que s\u00ed, <i>Acabo de regresar de mis vacaciones a Los Angeles, California en Estados Unidos. Me fui dos meses. <\/i>Y le mostr\u00e9 mi chamarra comprada all\u00e1, de esas t\u00edpicas de colegio gringo. Con mangas blancas de piel, y todo lo dem\u00e1s, de fieltro o pa\u00f1o o sepa la bola qu\u00e9, pero rojo. Mi playera de color escandaloso y estampado en el pecho con un tractor destrozando la carretera. Mis tenis azul rey de marca Fox, y hasta mis calcetas nuevas. Nunca le dije que hice ese viaje porque me hab\u00eda encontrado 20,000 pesos en la calle.<\/p><p id=\"marca_14\">\u00a1Chamacos!<\/p><p id=\"marca_15\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_16\">Un d\u00eda me propuso que nos vi\u00e9ramos fuera de la tienda, que fu\u00e9ramos a pasear, a cenar, y nos citamos a las 8 de la noche sobre avenida Insurgentes, frente al Mr. Kelly`s.<br>El d\u00eda que acordamos lleg\u00f3: dieron las 8 con 12 minutos, Diana no llegaba y decid\u00ed no esperar m\u00e1s e irme, pero apenas camin\u00e9 5 pasos, escuch\u00e9 gritos de ella pidi\u00e9ndome que me esperara. \u00a1Tarde, pero lleg\u00f3!<br>La invit\u00e9 a comer hot dogs.<br>Seguimos como amigos.<br>Mi hermano le asign\u00f3 trabajo en otra tienda en la calle de Antonio Caso, en la colonia San Rafael, y ah\u00ed tambi\u00e9n trabajaba yo. La relaci\u00f3n de amigos creci\u00f3 y un d\u00eda me pidi\u00f3 que fuera su novio. Ella me gustaba, pero le dije que no, porque supuse me estaba cotorreando: <i>siendo tan fresa y con costumbres tan distintas a las m\u00edas, nom\u00e1s se quiere divertir.<\/i><\/p><p id=\"marca_17\">Adem\u00e1s yo ten\u00eda novia.<\/p><p id=\"marca_18\">Pasaron unos d\u00edas, no hab\u00eda clientes en el negocio y se me volvi\u00f3 a declarar. Ella tiene una sonrisa muy grande y la misma que us\u00f3 en su declaraci\u00f3n. Le vi cara de juego, de burla y desconfi\u00e9. Nuevamente dije que no. \u00a1Y miren que hasta estaba olvidando que ten\u00eda novia!<\/p><p id=\"marca_19\">Nuevamente pasaron unos d\u00edas. Mi novia llam\u00f3 por tel\u00e9fono al negocio y Diana le contest\u00f3. Luego de que esa chava preguntara por m\u00ed, Diana le dijo: <i>No lo busques m\u00e1s, no lo molestes, \u00a1es mi novio! <\/i>La chava colg\u00f3 y luego me mand\u00f3 el recado de que pod\u00eda yo irme mucho a la fregada.<\/p><p id=\"marca_20\">Todo \u00e9sto, la misma Diana me lo cont\u00f3 despu\u00e9s y la ex novia me lo confirm\u00f3 porque ellas se hicieron amigas luego de unos meses.&nbsp;<br>Un s\u00e1bado ya en la noche, cerramos la tienda y junto con unos amigos fuimos a pasear al Parque M\u00e9xico. La tienda cerraba a las 10 de la noche, entonces calculo que a las 10:30 frente a la estatua del General San Martin, en una banca, Diana se sent\u00f3 sobre mis piernas, me bes\u00f3 en la boca, y correspond\u00ed con ganas. Su solicitud sin palabras s\u00ed la cre\u00ed, y as\u00ed tambi\u00e9n sin palabras, nos hicimos novios.<\/p><p id=\"marca_21\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_22\">Los d\u00edas siguientes desataron la pasi\u00f3n. Buscamos lugares solos para nosotros, pero el mejor era la tienda, y ah\u00ed fue nuestra primera vez\u2026 entre cajas de regalos con ositos de peluches, entre posters y discos.<\/p><p id=\"marca_23\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_24\">Diana me sugiri\u00f3 viajar en Semana Santa a Mazatl\u00e1n: <i>Ah\u00ed tengo amigas y ellas nos pueden hospedar. Te invito el avi\u00f3n ida y vuelta. <\/i>Y fuimos.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_25\">Cuando inform\u00e9 en mi casa sobre el viaje, mi hermano Arturo le medio hizo al pitoniso: <i>Se va a embarazar esa chavalita, te vas a casar y&nbsp; tener un mont\u00f3n de escuincles. Terminar\u00e1s viviendo en las orillas de la ciudad y te veremos cargando mochilas con mamilas y pa\u00f1ales mientras llega tu cami\u00f3n para irte a tu jacal.<\/i><\/p><p id=\"marca_26\">S\u00ed se embaraz\u00f3 y s\u00ed nos casamos.<\/p><p id=\"marca_27\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_28\">Abril de 1980<\/p><p id=\"marca_29\">Invit\u00e9 a Diana a cenar en Sanborn`s. Antes de mi primer bocado a unos Chilaquiles con huevito estrellado encima, me dijo que estaba embarazada...<\/p><p id=\"marca_30\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_31\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_32\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_33\"><i>Nos vamos a casar \u00bfverdad?<\/i><\/p><p id=\"marca_34\"><i>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; \u00bfNos vamos a casar, verdad?<\/i><\/p><p id=\"marca_35\"><i>\u00bfNos vamos a casar, verdad?...<\/i><\/p><p id=\"marca_36\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_37\">Pregunt\u00f3 una sola vez, pero la frase completa tuvo eco con aumento de vol\u00famen en mi cabeza.<\/p><p id=\"marca_38\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_39\">Esa ni\u00f1a me miraba fijamente, creo que suplicando que no me acobardara. Quiz\u00e1 me lo dijo con la seguridad de que s\u00ed nos casar\u00edamos\u2026 la verdad es que no lo s\u00e9.<\/p><p id=\"marca_40\">Sonre\u00ed fing\u00ed tranquilidad, incluso alegr\u00eda y dije que s\u00ed ser\u00edamos esposos. Luego ped\u00ed a la mesera que mis chilaquiles me los diera para llevar.<\/p><p id=\"marca_41\">No recuerdo nada m\u00e1s de esa misma noche luego de que nos comprometimos a casarnos\u2026 en mi mente, hay silencio.<\/p><p id=\"marca_42\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_43\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_44\"><i>\u00a1No mames!, \u00a1no seas pendejo, dale un t\u00e9 de canela muy caliente!, \u00a1ll\u00e9vala a montar!, \u00a1qu\u00e9 aborte!, \u00a1no te cases!, \u00bf\u00a1y la escuela!?, \u00bf\u00a1y el futbol!?, \u00a1te quiere por tu dinero! (esto \u00faltimo s\u00ed era para morir de risa)<\/i><\/p><p id=\"marca_45\">Consejos de los amigos.<\/p><p id=\"marca_46\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_47\">En la Noche, sentados frente al televisor viendo \u201cLa Colorina\u201d estaba mi hermano Marco, mi hermana Laura y yo junto a nuestro padre: <i>Me voy a casar, Diana est\u00e1 embarazada y vamos a tener un hijo. <\/i>Mis hermanos se quedaron con la boca abierta. Mi pap\u00e1 ech\u00f3 hac\u00eda atr\u00e1s su reposet, se recost\u00f3 y cerr\u00f3 los ojos tranquilamente.<\/p><p id=\"marca_48\">Supongo que don Mauricio mi padre, m\u00e1s tarde habl\u00f3 con mi madre y le inform\u00f3 lo que anunci\u00e9 y muy de ma\u00f1ana \u00e9l se fue de viaje. Mi padre ya me hab\u00eda dicho que no quer\u00eda tener problemas por mi culpa, porque hab\u00eda visto que esa \u201cpachoncita\u201d (as\u00ed le dec\u00eda \u00e9l) me esperaba todos los d\u00edas en la entrada de la casa, y nos ve\u00eda muy entusiasmados.<\/p><p id=\"marca_49\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_50\">En la ma\u00f1ana, en el desayuno, todos en la mesa me hac\u00edan preguntas relacionadas a dos cosas: quer\u00edan saber si estaba seguro de querer casarme o si alguien me estaba obligando a hacerlo.<\/p><p id=\"marca_51\"><i>\u00a1D\u00e9jenlo en paz. \u00c9l ya decidi\u00f3 y no va a jugar con esa ni\u00f1a! <\/i>As\u00ed call\u00f3 a todos en esa mesa, mi madre.<\/p><p id=\"marca_52\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_53\">No s\u00e9 c\u00f3mo, no s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3, no s\u00e9 si alguien me meti\u00f3 ideas o si fui yo solo que me apaniqu\u00e9, pero busqu\u00e9 a Diana y le confes\u00e9 que mor\u00eda de miedo y que no quer\u00eda casarme. Ni siquiera recuerdo su reacci\u00f3n, yo estaba muy atento a m\u00ed, a mi terror.<br>Regres\u00e9 a mi casa y ah\u00ed en la entrada de mi recamara me tir\u00e9 al piso a llorar como un escuincle. Nunca hab\u00eda llorado as\u00ed, ni he vuelto a hacerlo de la misma manera. Vino a m\u00ed mi madre, se puso de rodillas, me toc\u00f3 la espalda y me acarici\u00f3. Ella sab\u00eda que no deseaba casarme y lo entend\u00eda, pero me pregunt\u00f3 <i>\u00bfy tu hijito?<\/i><br>Fue suficiente pensar en \u00e9l para dejar de llorar, levantarme e ir a buscar a Diana. Cuando llegu\u00e9, ella tambi\u00e9n ten\u00eda ojitos de llanto, pero sonri\u00f3 al verme llegar; creo que supo que iba a poner fecha para el matrimonio.<\/p><p id=\"marca_54\">Diana tambi\u00e9n anunci\u00f3 en su casa que deseabamos casarnos y que ir\u00eda yo el fin de semana a tales horas a pedir su mano.&nbsp;<br>Eran cosas tan extra\u00f1as y nuevas para m\u00ed, que no sab\u00eda c\u00f3mo enfrentarlas pero, intent\u00e9 hacerlas como supuse que un hombre las har\u00eda. No acept\u00e9 la proposici\u00f3n de mi madre para acompa\u00f1arme a pedir la mano y quise ir solo. Incluso a Diana le ped\u00ed que no estuviera. Me prepar\u00e9 para ese momento de la pedida y me arm\u00e9 con mis tenis converse rojos, que no s\u00e9 por qu\u00e9, pero en serio que me hac\u00edan sentir seguro.<\/p><p id=\"marca_55\">Supuse que me dir\u00edan que \u00e9ramos muy j\u00f3venes, entonces ya iba con la respuesta: <i>Precisamente ahora que somos j\u00f3venes, es cuando creemos que tenemos el entusiasmo y fuerza suficientes para trazar nuestro destino.<\/i> Eso responder\u00eda en el momento indicado.<\/p><p id=\"marca_56\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_57\">Cuando llegu\u00e9 a su casa, llam\u00e9 a la puerta y abri\u00f3 su t\u00edo, el t\u00edo Chon. Salud\u00e9: <i>Buenas tardes, se\u00f1or, soy\u2026<\/i><\/p><p id=\"marca_58\"><i>-\u00a1Anda, pasa, pasa, si\u00e9ntate ah\u00ed. Ahorita vienen los ni\u00f1os! <\/i>Me interrumpi\u00f3 el t\u00edo Chon y me invit\u00f3 a pasar y sentarme.<\/p><p id=\"marca_59\">Me prendieron la tele.<\/p><p id=\"marca_60\">Me pusieron el futbol.<br>Me invitaron una Coca Cola, y me dejaron media hora en ese lugar.<\/p><p id=\"marca_61\">Llegu\u00e9 cuando estaban en plenos preparativos para recibir a alguien, parec\u00eda que habr\u00eda fiesta. Pusieron una cubeta con hielos, unas botellas de\u2026 creo que de Brandy, o Ron, Whisky o sepa la fregada, \u00a1de borrachera!<br>Do\u00f1a Bibianita,la futura suegra, estaba en el ba\u00f1o limpiando a conciencia, y una de las hermanas de Diana (Lupe) preparaba algo de cenar en la cocina. Todo entre gritos nerviosos: <i>\u00a1Ya va a llegar el muchacho y nosotros sin terminar! <\/i>Entend\u00ed que todo era por m\u00ed, me esperaban a m\u00ed, esos preparativos eran por m\u00ed, entonces, como en la escuela primaria, alc\u00e9 mi mano, par\u00e9 el dedito pidiendo hablar. El hermano mayor me repiti\u00f3 la cantaleta de que ya mero llegaban los ni\u00f1os y entonces es que pude decir: <i>Soy el novio de Diana. <\/i>Me mir\u00f3 de pies a cabeza y dijo<i>: \u00bfNo crees que est\u00e1n muy jovencitos?<\/i><\/p><p id=\"marca_62\">\u00a1Gracias a Dios, iba preparado para ese momento!: <i>Precisamente ahora que somos j\u00f3venes, es cuando creemos que tenemos el entusiasmo y fuerza suficientes para trazar nuestro destino.<\/i>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_63\">Acept\u00f3, me pregunt\u00f3 que para cu\u00e1ndo quer\u00edamos casarnos y sin pensarlo, dije Junio.<br>Me levant\u00e9 del asiento, ya que yo no esperaba a los ni\u00f1os (hablaban de los hermanos de Diana y cre\u00edan que yo iba por ellos) me desped\u00ed, y la cena, el ba\u00f1o limpio, las cocas y el chupe, fueron todo suyo.<\/p><p id=\"marca_64\">Al bajar las escaleras, mi futura esposa me estaba esperando, nos vimos,&nbsp; sonre\u00edmos y nos abrazamos.<\/p><p id=\"marca_65\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_66\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_67\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_68\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_69\"><br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_70\"><br>&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-29 19:18:42",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "3",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-29 19:29:16",
            "TIEMPO_LECTURA": "11.7778",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        },
        {
            "ID": "215",
            "TITULO": "La hemorroide fantasma",
            "DESCRIPCION": "Tan fuerte como las mujeres, nadie.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_2\">Le sucedi\u00f3 a un cuate (me averg\u00fcenza decir que fue a m\u00ed, jaaaaa)<\/p><p id=\"marca_3\">Mil mujeres caminan por la calle con tacones altos y nunca antes mi amigo se hab\u00eda preguntado si ser\u00eda dif\u00edcil usarlos o no. Posiblemente sea doloroso, no s\u00e9.<br>Ellas son artistas del despiste, que con cara de: \"no pasa nada\" circulan por esta vida cargando sobre s\u00ed todo un instrumental de martirio. Brazier, tintes, maquillaje, medias con telas sint\u00e9ticas que dan toques, tacones altos, alt\u00edsimos. Kotex, tangas; algunas hasta fajas, pesta\u00f1as y u\u00f1as postizas; y m\u00e1s cosas.<\/p><p id=\"marca_4\">Hace tiempo, despu\u00e9s de que esta persona tuvo que probar uno de esos accesorios femeninos, se vio obligado a pensar en las dificultades que la vida les puso a las chavas y que a\u00fan con eso funcionan perfectamente.<\/p><p id=\"marca_5\">Despu\u00e9s de tres d\u00edas de usar una bicicleta de carreras, Mi amigo se sent\u00eda muy mal. El asiento de la bicla era muy delgado y duro y le dej\u00f3 tremendamente lastimado el perineo (esa parte entre pene y nalgas) &nbsp;Tan lastimado estaba que hizo una visita al doctor porque no estaba a gusto ni de pie ni sentado, ni acostado ni dormido.&nbsp;<br>Nunca se le ocurri\u00f3 pensar que era culpa del transporte que recientemente hab\u00eda dejado.<\/p><p id=\"marca_6\">La atenci\u00f3n se la brind\u00f3 una doctora del ISSSTE.<\/p><p id=\"marca_7\">D\u00e9spota la do\u00f1a, desde su asiento le pregunt\u00f3 al paciente sin siquiera levantar la cabeza para mirarlo y tampoco responder con cortes\u00eda al saludo que este caballero le dio. Ella escrib\u00eda, al mismo tiempo abri\u00f3 la boca y dej\u00f3 salir una sola palabra.<br>-D\u00edgame-<br>\u00c9l respondi\u00f3 un poco avergonzado -pos es que me duele aqu\u00ed- y se toc\u00f3 con el \u00edndice en medio de las piernas.<br>Ella, siempre sin mirarlo, dijo -p\u00e1rese de espaldas a m\u00ed, ah\u00ed- &nbsp;y se\u00f1alaba con su pluma un muro a dos o tres metros de distancia de ella. -B\u00e1jese los pantalones, tambi\u00e9n los calzones; ag\u00e1chese, jale una nalga hac\u00eda afuera, igual la otra. \u00a1Tiene almorranas!-<br>\u00a1Ay jija! Pero si ni me vio... perd\u00f3n, ni vio a mi amigo o quiz\u00e1 s\u00ed pero, \u00bfa tres metros podr\u00eda ver lo que mi camarada no sinti\u00f3 cuando se toquete\u00f3 buscando algo que le hiciera entender su malestar?<br>En fin, tuvo que creerle a la doctora, si no, para qu\u00e9 fue a buscarla.<br>Esta mujer anot\u00f3 el nombre de una pomada y le dio indicaciones de cu\u00e1ntas veces deber\u00eda pon\u00e9rsela y por cu\u00e1nto tiempo. \u00c9l se fue a la farmacia compr\u00f3 la medicina y se la embarr\u00f3 pero, ay Dios, caminaba y le rechinaban las nalgas. Se sentaba y se le patinaban. La verdad es que con esa cremiita s\u00f3lo sum\u00f3 incomodidad al dolor.<\/p><p id=\"marca_8\">Fulanita y Perenganita, dos familiares del dolorido ciclista, descubrieron que algo malo pasaba. Preguntaron, \u00e9l les cont\u00f3 todo y ellas como todas las damas, encontraron r\u00e1pido una soluci\u00f3n... -ponte un kotex-<\/p><p id=\"marca_9\">El culiempomado fue a comprarlos y eligi\u00f3 unos de ala ancha para que cubrieran bien.<br>Por primera vez en su vida tuvo uno en sus manos y descubri\u00f3 que ten\u00edan una tirita con pegamento. Quit\u00f3 la cubierta y \u00a1pum! Se lo puso. Dio los primeros pasos, frunci\u00f3 la cara y casi rompe en llanto. \u00a1\u00bfC\u00f3mo pueden las mujeres soportar esta cosa!? Se pregunt\u00f3.<br>No pas\u00f3 ni media hora cuando ya tra\u00eda esa toalla sobre la espalda.<br>\u00a1Confirmado. Las mujeres son todo poderosas. Qu\u00e9 control tienen para mantener esta cosa entre las piernas, y no se quejan!<\/p><p id=\"marca_10\">Las mismas dos mujeres volvieron a ver que a mi querido compadre no le estaba yendo bien y se acercaron a ayudarle. Despu\u00e9s de que este ignorante les explic\u00f3 c\u00f3mo se puso el Kotex, ellas a carcajadas y casi muertas de risa le dijeron que la tirita con pegamento se pon\u00eda sobre el calz\u00f3n, \u00a1no sobre las nalgas!<\/p><p id=\"marca_11\">Y bueno con pegamento para arriba o pegamento para abajo, esa cosa es un martirio y confirma: las mujeres son de otro mundo, son de donde s\u00f3lo nacen guerreras que deben dominar este mundo porque est\u00e1n hechas para soportar bombas at\u00f3micas... y los Kotex.<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-02 09:25:18",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "0",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-02 09:35:38",
            "TIEMPO_LECTURA": "3.76667",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        },
        {
            "ID": "253",
            "TITULO": "El primer libro que me atrap\u00f3: ",
            "DESCRIPCION": "Cometas en el cielo\n",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">No s\u00e9 si a ustedes les pas\u00f3, pero muchos a\u00f1os pens\u00e9 que leer no era lo m\u00edo. En la escuela lo hac\u00eda porque era parte de la tarea, pero no sent\u00eda esa conexi\u00f3n que algunas personas describen cuando hablan de sus libros favoritos. Me costaba concentrarme, o simplemente no me interesaban las historias. Hasta que, sin esperarlo, lleg\u00f3 <i>Cometas en el cielo<\/i>, de Khaled Hosseini.<br><br>Hosseini, por cierto, es un escritor nacido en Afganist\u00e1n, tambi\u00e9n m\u00e9dico de profesi\u00f3n, y tiene una sensibilidad muy particular para contar historias humanas, profundas y honestas.<br><br><i>Cometas en el cielo<\/i> me toc\u00f3 algo muy profundo. Me hizo pensar en la amistad, en las decisiones que uno toma, en la culpa, el perd\u00f3n y sobre todo, en c\u00f3mo una historia ajena puede sentirse tan cercana. Fue la primera vez que entend\u00ed lo poderosa que puede ser una novela bien escrita.<\/p><p id=\"marca_2\">No voy a decir que desde entonces me convert\u00ed en la lectora del a\u00f1o, pero s\u00ed marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s. Hay libros que llegan justo cuando los necesitas, y para m\u00ed, ese fue uno de ellos.<\/p><p id=\"marca_3\">Me gusta pensar que todos tenemos ese primer libro que nos abre una puerta. En mi caso fue este. \u00bfY el tuyo?<\/p>",
            "AUTHOR": "93",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-22 16:23:50",
            "USUARIO": "FerG",
            "BIOGRAFIA": "Soy una apasionada por siempre aprender algo nuevo y escalar muchas monta\u00f1as! ",
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-22 16:34:15",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.17778",
            "NOMBRE_USUARIO": "Fernanda Guemez",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "#CometasEnElCielo,#KhaledHosseini",
            "FOTO_PERFIL": "20250516112958f29a684567fc4621f656bd2bfb0b41d3.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "204",
            "TITULO": "La magia de conectar  ",
            "DESCRIPCION": "Conocernos  interiormente ! ",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Ll\u00e1malo energ\u00eda, qu\u00edmica o como quieras pero tu cuerpo tambi\u00e9n reacciona a las personas correctas &nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "89",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-29 18:59:04",
            "USUARIO": "Dany",
            "BIOGRAFIA": "Un poquito c\u00f3smica , me gusta leer m\u00e1s que escribir y por ac\u00e1 pura buena vibra  \u2728",
            "VISTAS": "8",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "1",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-29 19:18:22",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.0888889",
            "NOMBRE_USUARIO": "Daniela Car",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "REFLEXI\u00d3N",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250429191258bc625d31b13fe32b90085d229a9f7d45.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 3
        },
        {
            "ID": "194",
            "TITULO": "Un bote salvavidas",
            "DESCRIPCION": "El arte cura.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">S\u00e1bado por la noche.<\/p><p id=\"marca_2\">Noche de abril, c\u00e1lida. No se avecina una lluvia, por el contrario hay un cielo que promete un goce absoluto.<\/p><p id=\"marca_3\">Trayecto.<\/p><p id=\"marca_4\">Varias personas nos dirigimos al mismo punto. Nos reconocemos. Nos miramos y nos sonre\u00edmos a trav\u00e9s de los ojos.<\/p><p id=\"marca_5\">La algarab\u00eda inunda al llegar al punto de encuentro, es alucinante ver a tanta que corre para llegar a su lugar.<\/p><p id=\"marca_6\">El trayecto suena y la expresi\u00f3n colectiva es una sonrisa extensa.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_7\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_8\">Las luces se apagan, un grito un\u00edsono ensordece el recinto.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_9\">Las l\u00e1grimas aparecen, los gritos, la euforia, los abrazos.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_10\">Las luces desde el escenario iluminan a toda la gente que estamos congregadas.<\/p><p id=\"marca_11\">A veces, s\u00f3lo precisamos la disposici\u00f3n, la entrega a un acto colectivo. No importa qui\u00e9n eres, de d\u00f3nde vienes. Lo importa es estar ah\u00ed. PRESENTE.<\/p><p id=\"marca_12\">Y disponerse al acto m\u00e1s sublime, que conjuga pirotecnia, juegos de luces, un cuerpo de bailarines y una persona que lidera todo desde ese lugar sagrado: llamado escenario.<\/p><p id=\"marca_13\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_14\">La experiencia de la m\u00fasica en vivo, resulta en un acto colectivo: se nutre, se refuerza a trav\u00e9s de todas las personas que suceden ah\u00ed.<\/p><p id=\"marca_15\">No s\u00f3lo es el artista, son todas las personas que hacen posible un espect\u00e1culo.<\/p><p id=\"marca_16\">Y ah\u00ed, entendemos que el arte cura. Salva vidas.<\/p>",
            "AUTHOR": "84",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-29 18:42:45",
            "USUARIO": "aleroma_",
            "BIOGRAFIA": "Recorro la ciudad en mi bicicleta. \n\nFan de las carcajadas, las cantinas y los conciertos.",
            "VISTAS": "3",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-30 10:19:26",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.25556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Ale Roma",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "REFLEXI\u00d3N",
            "ETIQUETAS": "#M\u00fasica,#Conciertos,#Espect\u00e1culos,#Cultura",
            "FOTO_PERFIL": "20250429191547273780cbb8ff7512fbdc852312ef5495.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "278",
            "TITULO": "\u00bfQu\u00e9 tipo de m\u00fasica me gusta? ",
            "DESCRIPCION": "Algo tipo FKJ",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Siempre que me preguntan qu\u00e9 m\u00fasica escucho, digo: tipo FKJ. Es dif\u00edcil ponerle una etiqueta, pero su mezcla de soul, jazz, electr\u00f3nica y funk tiene justo lo que me gusta: flow suave, vibes chill y mucha emoci\u00f3n.<\/p><p id=\"marca_2\">No me limito a un solo g\u00e9nero, pero si una canci\u00f3n me hace sentir algo, ya gan\u00f3. Me encanta ese tipo de m\u00fasica que puedes escuchar con auriculares en un d\u00eda tranquilo, mientras trabajas o simplemente te dejas llevar.<\/p><p id=\"marca_3\">As\u00ed que s\u00ed, si no conoces a FKJ, te lo recomiendo. Y si ya lo conoces, sabes de lo que hablo.<\/p>",
            "AUTHOR": "93",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-06-06 10:01:43",
            "USUARIO": "FerG",
            "BIOGRAFIA": "Soy una apasionada por siempre aprender algo nuevo y escalar muchas monta\u00f1as! ",
            "VISTAS": "0",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-06-06 10:05:49",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.55",
            "NOMBRE_USUARIO": "Fernanda Guemez",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250516112958f29a684567fc4621f656bd2bfb0b41d3.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "221",
            "TITULO": "Yo te Sue\u00f1o\u2026",
            "DESCRIPCION": "Alguna vez se percatan que tanto t\u00fa consciente, como el inconsciente se alinean?\n",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">\"Yo te sue\u00f1o; a veces muy seguido, a veces bes\u00e1ndote bajo la lluvia o abraz\u00e1ndote despu\u00e9s de ver llover. Y no dejo de pedirle a Dios (si es que ha habido alguno) por ti todas las noches, ni dejo de pedirle que me deje volver a so\u00f1ar contigo.&nbsp;<br>Y que, por favor, al so\u00f1arte, no se olvide de llover\u2026\"<\/p>",
            "AUTHOR": "81",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-06 23:44:21",
            "USUARIO": "AlfiGuzman",
            "BIOGRAFIA": "Escritor histrionico, poeta o enfermo mental? Solo el d\u00eda lo dir\u00e1\u2026",
            "VISTAS": "9",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-06 23:48:23",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.327778",
            "NOMBRE_USUARIO": "Alonso Guzman",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "POES\u00edA",
            "ETIQUETAS": "#Poema",
            "FOTO_PERFIL": "202504291642227e95a34400d78990478600d870229991.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 3
        },
        {
            "ID": "217",
            "TITULO": "Caso real",
            "DESCRIPCION": "Me sucedi\u00f3 en mi casa. Un susto fuerte.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\"><br>\u00bfHabr\u00e1 sido cierto?<br>Una noche misteriosa, en un domicilio de la colonia Roma, pelearon a muerte sobre<br>el pretil de una de sus ventanas, dos palomas. Agresivos gorjeos, parec\u00edan amenazas<br>que una a otra se gritaban; se arrancaron plumas y salpicaron sangre.<br>Cuando una vol\u00f3 victoriosa, la otra, cay\u00f3 sin vida dentro de la casa. \u00c9l se acerc\u00f3,<br>quiso ayudarla, pero era tarde ya, sobre el piso estaba s\u00f3lo un cad\u00e1ver al que s\u00f3lo<br>restaba darle un entierro digno; sin embargo, cuando iba a tomarle entre sus manos,<br>se sinti\u00f3 vigilado. Busc\u00f3 qui\u00e9n lo observaba, escudri\u00f1\u00f3 posibles miradas desde las<br>casas vecinas, revis\u00f3 todos los ventanales y no encontr\u00f3 a nadie: entonces sinti\u00f3<br>miedo y se fue, dejando esa oscura habitaci\u00f3n.<br>Segundos despu\u00e9s, ya en la sala de la casa, apag\u00f3 el televisor que hab\u00eda dejado<br>encendido antes de escuchar la ri\u00f1a de los pichones; luego se fue al ba\u00f1o para<br>asearse antes de ir a la cama.<br>S\u00fabitamente y sin aparente motivo, empez\u00f3 a sentir c\u00f3mo se erizaba su piel, el<br>escalofr\u00edo le recorr\u00eda por completo hasta que fue muy fuerte, cuando revent\u00f3 sobre<br>\u00e9l, un estruendoso y agresivo aleteo de t\u00f3rtola, \u00a1S\u00ed, un pich\u00f3n le vol\u00f3 encima!<br>Sinti\u00f3 terror y ahog\u00f3 su grito para no despertar a quienes ya dorm\u00edan en casa, tuvo<br>mucho miedo y sali\u00f3 r\u00e1pido, buscando alguien. Necesit\u00f3 de una presencia que le<br>fuera conocida y diera seguridad, entonces, abri\u00f3 una puerta, el cuarto estaba<br>totalmente oscuro y no vio a nadie, pero sinti\u00f3 las manos de su madre que le<br>acariciaron el rostro y luego le dijo.<br>-Buenas noches, mijito, que Dios vele tu sue\u00f1o-<br>-Buenas noches, mam\u00e1-<br>Entr\u00f3 a su habitaci\u00f3n dispuesto a despertar al hermano y contarle lo que hab\u00eda<br>sucedido, pero son\u00f3 la campanilla; alguien lleg\u00f3 a media noche a casa.<br>Mir\u00f3 el largo pasillo que deber\u00eda cruzar para ir a abrir la puerta y tembl\u00f3 con miedo.<br>Sin \u00e1nimo, marchito y l\u00edvido, camin\u00f3 hacia ella.<br>-\u00bfQui\u00e9n es?- pregunt\u00f3.<br>-Nosotros-<br>Era la voz de su padre, que como siempre, muy caballeroso y galante, cedi\u00f3 el paso\u2026 y entr\u00f3 mam\u00e1.<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-02 19:08:15",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "1",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-20 20:28:09",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.93889",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        },
        {
            "ID": "233",
            "TITULO": "Big Time Rush: La banda que marc\u00f3 una generaci\u00f3n <3",
            "DESCRIPCION": "Recordando con nostalgia mi boyband favorita de la infancia \/ adolescencia",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">\u00a1Big Time Rush fue m\u00e1s que una banda! Se convirti\u00f3 en un fen\u00f3meno cultural para una generaci\u00f3n de j\u00f3venes alrededor del mundo, formada originalmente como parte de la serie de televisi\u00f3n del mismo nombre en Nickelodeon, integrada por Kendall Schmidt, James Maslow, Carlos Pena Jr y Logan Henderson. BTR no solo destac\u00f3 por sus pegajosas canciones pop, sino tambi\u00e9n por su carisma (cada uno con una personalidad \u00fanica y divertida, mi favorito por siempre ser\u00e1 Logan).<\/p><p id=\"marca_2\">Les contar\u00e9 un poco sobre su carrera, el d\u00eda que me rompieron el coraz\u00f3n cuando se separar\u00f3n y c\u00f3mo me revivieron con su regreso.<\/p><h5 id=\"marca_3\">Los Inicios: De la Pantalla a los Escenarios<\/h5><p id=\"marca_4\">La historia de Big Time Rush comienza en 2009, cuando Nickelodeon lanz\u00f3 una serie que sigui\u00f3 las aventuras de cuatro adolescentes de Minnesota que se mudaron a Los \u00c1ngeles para cumplir su sue\u00f1o de convertirse en estrellas del pop. Aunque la serie fue dise\u00f1ada como una comedia para un p\u00fablico juvenil, r\u00e1pidamente se volvi\u00f3 popular por su humor ligero, su enfoque en la amistad y, por supuesto, la m\u00fasica &lt;3<\/p><p id=\"marca_5\">Lo que hizo \u00fanico a BTR fue que sus miembros no solo actuaron en la serie, sino que tambi\u00e9n interpretaron las canciones de la banda ficticia, que pronto se convirti\u00f3 en una realidad. Su \u00e1lbum debut, <i>BTR<\/i> (2010), fue un \u00e9xito instant\u00e1neo, alcanzando posiciones altas en las listas de \u00e9xitos y produciendo sencillos ic\u00f3nicos como \"Boyfriend\" (mi canci\u00f3n favorita) y \"Til I Forget About You\".<\/p><h5 id=\"marca_6\">Ascenso al estrellato<\/h5><p id=\"marca_7\">Tras el \u00e9xito del programa de televisi\u00f3n, Big Time Rush se embarc\u00f3 en una serie de giras y se consolid\u00f3 como una de las bandas juveniles m\u00e1s queridas de la \u00e9poca. En 2011, lanzaron su segundo \u00e1lbum, <i>Elevate<\/i> , que continu\u00f3 con su \u00e9xito en las listas de m\u00fasica pop.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_8\">La popularidad de la banda tambi\u00e9n se expandi\u00f3 internacionalmente. BTR no solo llenaba estadios en los Estados Unidos, sino que tambi\u00e9n actuaban en lugares como Am\u00e9rica Latina y Europa, donde ten\u00edan una base de fans fervorosa.<\/p><h5 id=\"marca_9\">La separaci\u00f3n y el regreso!!!<\/h5><p id=\"marca_10\">En 2013, despu\u00e9s de tres exitosas temporadas y de lanzar su tercer \u00e1lbum, <i>24\/Seven<\/i> , el grupo decidi\u00f3 tomar un descanso. Aunque los fans lamentaron la pausa (me rompieron el coraz\u00f3n &lt;\/3), cada uno de los miembros continu\u00f3 con sus carreras individuales en la m\u00fasica y la actuaci\u00f3n.<\/p><p id=\"marca_11\">Sin embargo, en 2021, los rumores de un posible regreso comenzaron a circular (las fans, incluy\u00e9ndome, cambiamos nuestras fotos de perfil en redes sociales, por una im\u00e1gen roja, Logan fue el \u00faltimo en hacerlo y eso que \u00e9l es parte de la banda JAJAJA), y en 2022 Big Time Rush anunci\u00f3 a sus fans una reuni\u00f3n y una nueva gira. Este regreso emocion\u00f3 a millones de personas que hab\u00edan crecido escuchando sus canciones, recordando la nostalgia de su adolescencia (yo no pude parar de gritar porque subieron una nueva canci\u00f3n, anunciando dicho regreso de manera oficial, el d\u00eda de mi cumplea\u00f1os \u00a1Fue tan bello!).<\/p><p id=\"marca_12\">Fue muy melanc\u00f3lico :') y aunque ya tiene tiempo que anunciaron su regreso, yo sigo sin poder ir a uno de sus conciertos :(. Me tengo que dar prisa antes de que se quieran separar de nuevo.<\/p>",
            "AUTHOR": "17",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-14 16:23:05",
            "USUARIO": "Tany",
            "BIOGRAFIA": "Creo en el poder de los intereses compartidos para crear conexiones aut\u00e9nticas",
            "VISTAS": "8",
            "LIKES": "4",
            "COMENTARIOS": "8",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-15 17:42:32",
            "TIEMPO_LECTURA": "3.01667",
            "NOMBRE_USUARIO": "Tanya Gonzalez",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SOCIALES",
            "ETIQUETAS": "BTR,Boyband,MiAdolescencia",
            "FOTO_PERFIL": "2025051409131742f18e06dc7a37e1e725a4c006ab8a6b.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 10
        },
        {
            "ID": "210",
            "TITULO": "Saudade ",
            "DESCRIPCION": "El escritor portugu\u00e9s Manuel de Melo defini\u00f3 esta palabra en 1660 como \u00abbem que se padece e mal de que se gosta\u00bb (bien que se padece y mal que se disfruta).",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_2\">Personas vienen y van, pero t\u00fa te quedas como el estandarte de este terco coraz\u00f3n que te implora, de esta alma triste que te llora, de este cuerpo que te a\u00f1ora.<\/p><p id=\"marca_3\">Y no es que hayas hecho grandes cosas para ganarte mi amor, te amo porque s\u00ed, porque existes, porque as\u00ed lo decid\u00ed, porque la raz\u00f3n no gobierna donde los sentimientos ya han tomado posesi\u00f3n.<\/p><p id=\"marca_4\">Y qu\u00e9 dif\u00edcil decisi\u00f3n, la de soltarte, cuando todo mi ser se ha aferrado a t\u00ed, a este deseo de cuidarte, de adorarte, de pertenecerte y amarte, de buscarte y jam\u00e1s dejarte.<\/p><p id=\"marca_5\">\u00a1Qu\u00e9 lamentable mi condici\u00f3n! Esa de querer dormir a tu lado y conformarme s\u00f3lo con tu recuerdo. \u00a1Qu\u00e9 terribles noches aquellas en las que mi piel te reclama y mi orgullo te aleja!<\/p><p id=\"marca_6\">\u00a1Qu\u00e9 contradicci\u00f3n la m\u00eda! Por querer encontrar un manantial en terreno yermo, por querer hayar abundancia en un coraz\u00f3n yerto. Por buscar la paz en un ente de caos lleno.<\/p><p id=\"marca_7\">Y es que mi juicio se ve mermado, por lo encantador de tu verbo, por lo hechizante de tu voz, por ese carisma que te adorna y esa dualidad entre lo perverso y lo tierno.<\/p><p id=\"marca_8\">Puedo quedarme en la tristeza y la desolaci\u00f3n, echando de menos tu mundo y tu energ\u00eda, o puedo tomar esto como inspiraci\u00f3n y sinergia, para una vez m\u00e1s transformar el dolor en \u00e9xito y la derrota en victoria.<\/p><p id=\"marca_9\">Y quiz\u00e1s me toc\u00f3 perder tiempo buscando diamantes donde s\u00f3lo hay imitaci\u00f3n. Mas t\u00fa, cari\u00f1o, has perdido una oportunidad y una vida, tratando como falso aquello que es genuino.<\/p><p id=\"marca_10\">&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "82",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-30 07:59:11",
            "USUARIO": "IzzaMoss",
            "BIOGRAFIA": "Comunic\u00f3loga, escritora. Es complicado resumir lo que una persona puede ser en un par de palabras... Es por eso que existe la poes\u00eda.",
            "VISTAS": "3",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "1",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-30 08:03:32",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.51667",
            "NOMBRE_USUARIO": "Isa Vel\u00e1zquez",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "POES\u00edA",
            "ETIQUETAS": "Saudade,Anhelo,Nostalgia,Amor,Desamor,Poes\u00eda,Prosa",
            "FOTO_PERFIL": "20250430074946baad3072b1293c72640decc1b2564f12.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 3
        },
        {
            "ID": "223",
            "TITULO": "Habemus papam",
            "DESCRIPCION": "El c\u00f3nclave y la elecci\u00f3n del nuevo Papa",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Hace pocos d\u00edas Donald Trump, public\u00f3 una foto bastante pol\u00e9mica, en la que aparec\u00eda \u00e9l con el atuendo Papal, insinuando que el podr\u00eda ser el nuevo Papa, o sea el l\u00edder pol\u00edtico de la iglesia cat\u00f3lica. Todo esto no pasar\u00eda de ser una de las cl\u00e1sicas bravuconadas y provocaciones del molesto figurin que gobierna a nuestro vecino del norte, si no fuera por los acontecimientos posteriores.<\/p><p id=\"marca_2\">Antes que nada vamos a dar contexto, es muy sabido pero poco admitido que el vaticano no es un centro religioso sino pol\u00edtico, No es un lugar particularmente sagrado, es m\u00e1s bien el centro de operaci\u00f3n pol\u00edtica de la iglesia cat\u00f3lica. El c\u00f3nclave, es entonces, algo similar a una sesi\u00f3n de una congreso parlamentario, en el cual, como se usa en algunos pa\u00edses se elige al primer ministro, el Papa, de manera interna. Cada vez se habla m\u00e1s de que ese c\u00f3nclave no est\u00e1 libre de operaciones por debajo de la mesa, podr\u00edamos decir que los mismos cabilderos que operan en todos los gobiernos del mundo, operan tambi\u00e9n en el vaticano. De tal modo que la decisi\u00f3n del Papa, no est\u00e1 libre de sospechosas gestiones pol\u00edticas con l\u00edderes pol\u00edticos, sociales, religiosos y comerciales de todo el mundo.<\/p><p id=\"marca_3\">Constantino uso el poder de la fe cristiana para prolongar el reinado de Roma por un milenio m\u00e1s y esto se ha seguido sucediendo, m\u00e1s descaradamente en la edad media, pero sobran los indici\u00f3s de que la pr\u00e1ctica persiste.<\/p><p id=\"marca_4\">Dicho lo cual mi reflexi\u00f3n consiste, hasta que punto la imagen de Donald Trump, controlando la iglesia es solo producto de su imaginaci\u00f3n o hasta que punto se deriva de su enorme incontinencia verbal. Tal vez simplemente &nbsp;no pudo callarse el acuerdo que hab\u00eda alcanzado y ten\u00eda que escupir que \u00e9l controlar\u00e1 el vaticano. d\u00edas despu\u00e9s, un papa norteam\u00e9ricano toma el poder de la iglesia y lo que sigue ser\u00e1 s\u00f3lo expeculaci\u00f3n.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_5\">\u00bfHabr\u00e1 un oscuro trato del vaticano con la Casa blanca? o simplemente ser\u00e1 casualidad la elecci\u00f3n de un Papa americano, un pa\u00eds que ni siquier es mayoritariamente cat\u00f3lico. \u00bfSer\u00e1 la forma que Trump escogi\u00f3 para ganar influencia en un sector muy poderoso y sumamente combativo? o s\u00f3lo ser\u00e1 el destino y la suerte que nos hacen una broma de mal gusto? Para bien o para mal, pronto se ver\u00e1<\/p>",
            "AUTHOR": "87",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-09 12:50:14",
            "USUARIO": "Jorkhen4",
            "BIOGRAFIA": "Actor, dramaturgo y director con casi 30 a\u00f1os de experiencia esc\u00e9nica. Nacido en la ciudad de M\u00e9xico, desde muy joven comenz\u00f3 a sentir la inclinaci\u00f3n hacia el arte, la m\u00fasica, el baile, el canto, la literatura y por \u00faltimo fue escogido por las artes ",
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-09 13:06:57",
            "TIEMPO_LECTURA": "2.15",
            "NOMBRE_USUARIO": "Jorge Hern\u00e1n",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "2025042918594014e5993de69099291a91af4da844dff9.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 3
        },
        {
            "ID": "238",
            "TITULO": "\u00bfPor qu\u00e9 el cielo es azul?",
            "DESCRIPCION": "Una respuesta para pensar",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Seguramente alguna vez miraste hacia arriba en un d\u00eda despejado y te preguntaste: \u00bfpor qu\u00e9 el cielo es azul y no de otro color? Aunque parece una pregunta simple, la respuesta nos lleva a explorar fen\u00f3menos fascinantes de la f\u00edsica y la naturaleza de la luz<\/p><p id=\"marca_2\"><strong>La luz blanca no es solo blanca<\/strong><\/p><p id=\"marca_3\">La luz del Sol, aunque parece blanca, en realidad est\u00e1 compuesta por muchos colores: rojo, naranja, amarillo, verde, azul, \u00edndigo y violeta. Este espectro completo puede verse claramente cuando la luz pasa a trav\u00e9s de un prisma, o en un arco\u00edris despu\u00e9s de la lluvia.<\/p><p id=\"marca_4\">Cada uno de estos colores tiene una longitud de onda diferente. El rojo tiene longitudes de onda largas, mientras que el azul y el violeta tienen longitudes de onda m\u00e1s cortas.<\/p><p id=\"marca_5\"><strong>La atm\u00f3sfera y la dispersi\u00f3n de Rayleigh<\/strong><\/p><p id=\"marca_6\">Cuando la luz solar entra en la atm\u00f3sfera terrestre, choca con las mol\u00e9culas de aire, polvo y otras part\u00edculas. Aqu\u00ed entra en juego un fen\u00f3meno llamado dispersi\u00f3n de Rayleigh, que explica c\u00f3mo las ondas de luz se desv\u00edan en diferentes direcciones al interactuar con part\u00edculas m\u00e1s peque\u00f1as que su longitud de onda.<\/p><p id=\"marca_7\">La dispersi\u00f3n de Rayleigh afecta m\u00e1s a las longitudes de onda cortas \u2014como el azul y el violeta\u2014 que a las largas, como el rojo o el amarillo. Pero aunque el violeta se dispersa a\u00fan m\u00e1s que el azul, nuestros ojos son m\u00e1s sensibles al azul, y adem\u00e1s parte de la luz violeta es absorbida por la capa de ozono. Como resultado, vemos el cielo de color azul.<\/p><p id=\"marca_8\"><strong>\u00bfY qu\u00e9 pasa al atardecer?<\/strong><\/p><p id=\"marca_9\">Al amanecer o al atardecer, la luz solar debe atravesar una mayor cantidad de atm\u00f3sfera para llegar a nosotros. En ese largo trayecto, la luz azul se dispersa tanto que pr\u00e1cticamente desaparece. Lo que nos llega son las longitudes de onda m\u00e1s largas, como el rojo y el naranja. Por eso los atardeceres suelen pintarse de colores c\u00e1lidos y espectaculares.<\/p><p id=\"marca_11\"><strong>En conclusi\u00f3n<\/strong><\/p><p id=\"marca_12\">El cielo es azul por una combinaci\u00f3n de la composici\u00f3n de la luz solar, la forma en que interact\u00faa con la atm\u00f3sfera y c\u00f3mo nuestros ojos perciben los colores. Detr\u00e1s de ese color tan familiar se esconde un hermoso ejemplo de c\u00f3mo la ciencia explica los detalles m\u00e1s cotidianos del mundo.<\/p>",
            "AUTHOR": "64",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-15 13:48:15",
            "USUARIO": "Huguin",
            "BIOGRAFIA": "Ingeniero apasionado por la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n. Me gusta compartir conocimientos a trav\u00e9s de art\u00edculos claros y accesibles sobre desarrollo de software, computaci\u00f3n en la nube y tendencias tecnol\u00f3gicas.",
            "VISTAS": "7",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "5",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-15 16:25:06",
            "TIEMPO_LECTURA": "2.19444",
            "NOMBRE_USUARIO": "Hugo Herrera",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "REFLEXI\u00d3N",
            "ETIQUETAS": "Naturaleza,F\u00edsica",
            "FOTO_PERFIL": null,
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "197",
            "TITULO": "Guardianes en la arena de los ladrones de huevos",
            "DESCRIPCION": "Una cooperativa mexicana lucha por proteger a las tortugas del Pac\u00edfico pese a los saqueos, la falta de vigilancia de las autoridades y la escasez de recursos",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Los nidos marcados no se tocan. Es una norma que respetan tanto los saqueadores como los guardianes de las tortugas del centro ecotur\u00edstico La Escobilla, en Oaxaca (M\u00e9xico). Si los protectores observan un distintivo en la arena con un ejemplar desovando, siguen su camino. Los huevos ya tienen due\u00f1o. Es una situaci\u00f3n frecuente en los patrullajes nocturnos, explica Pedro Ram\u00edrez, gu\u00eda e integrante de la cooperativa que vela por estos animales. \u201cSi se los quitamos, nos vamos a meter en conflictos. Mejor cada quien por su lado\u201d, considera.<\/p>",
            "AUTHOR": "88",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-29 18:51:15",
            "USUARIO": "aldonicolai",
            "BIOGRAFIA": "Periodista, fot\u00f3grafo y viajero. Un poco n\u00f3mada. Aficionado al cine y el caf\u00e9. ",
            "VISTAS": "11",
            "LIKES": "5",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-29 19:09:14",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.488889",
            "NOMBRE_USUARIO": "Aldo Nicolai",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SOCIALES",
            "ETIQUETAS": "Habitat,Mexico,Oaxaca",
            "FOTO_PERFIL": "202504291904308962aeca4930548cc4cbd9075f06f914.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "245",
            "TITULO": "Hola",
            "DESCRIPCION": "Esta es una muestra ndjsosns snaaba abajsskalaslalslslslsnsbsbzbddvdhdhdbdndnsnsnsks",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Esta es una prueba&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "25",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-19 11:23:06",
            "USUARIO": "Manuel124",
            "BIOGRAFIA": "Hola mundo esta es una muestra de mi biograf\u00eda espero que se ve cool",
            "VISTAS": "6",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-19 11:25:09",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.0222222",
            "NOMBRE_USUARIO": "Manuel",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "pfueva",
            "FOTO_PERFIL": "202504221224012d6a7f1e96263cc563fa488faef0d292.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "251",
            "TITULO": "\u00bfEst\u00e1s haciendo algo para combatir el calor?",
            "DESCRIPCION": "Nos quejamos del calor... pero no hacemos nada.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">S\u00ed, hace un calor terrible. Lo decimos a diario, lo sufrimos y lo comentamos\u2026 pero rara vez nos detenemos a pensar: <strong>\u00bfqu\u00e9 estamos haciendo para cambiarlo?<\/strong><\/p><p id=\"marca_2\">Uno de los factores que agravan el calor, sobre todo en las ciudades, es la <strong>falta de \u00e1rboles<\/strong>.<br>Y aqu\u00ed va un dato que probablemente no te ense\u00f1aron bien en la escuela:<br>Siempre nos dijeron que los \u00e1rboles est\u00e1n aqu\u00ed para generar ox\u00edgeno. Pero en realidad, <strong>la mayor parte del ox\u00edgeno del planeta viene de las algas marinas<\/strong>, no de los \u00e1rboles.<\/p><p id=\"marca_3\">Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 sirven los \u00e1rboles?<\/p><p id=\"marca_4\">Tienen funciones igual de importantes:<\/p><ol id=\"marca_5\"><li><strong>Provocan lluvia.<\/strong><br>Sus hojas liberan compuestos qu\u00edmicos que ayudan a formar nubes. Sin \u00e1rboles, simplemente no llueve.<\/li><li><strong>Regulan la temperatura.<\/strong><br>Un \u00e1rbol puede reducir varios grados la temperatura del lugar donde est\u00e1. S\u00ed, plantarlos literalmente enfr\u00eda el ambiente.<\/li><\/ol><p id=\"marca_6\">Pero \u00a1ojo! No se trata de salir a sembrar cualquier \u00e1rbol.<br>Muchos gobiernos y personas plantan <strong>especies invasoras<\/strong> solo porque \"se ven bonitas\". Ejemplos comunes: <strong>jacarandas, flamboyanes, \u00e1rbol de primavera<\/strong>, entre otros.<br>El problema es que estos \u00e1rboles <strong>no son nativos de M\u00e9xico<\/strong>, y muchos de ellos:<\/p><ul id=\"marca_7\"><li>Absorben demasiada humedad del aire.<\/li><li>Liberan sustancias que impiden el crecimiento de plantas nativas.<\/li><\/ul><p id=\"marca_8\">Pasa mucho en ciudades como la CDMX: se ven lindas las jacarandas en flor, pero est\u00e1n afectando el ecosistema local.<\/p><p id=\"marca_9\">Por eso, <strong>una reforestaci\u00f3n consciente importa m\u00e1s que una reforestaci\u00f3n r\u00e1pida<\/strong>.<br>Debemos sembrar \u00e1rboles <strong>nativos de M\u00e9xico<\/strong>, que ayuden al clima, la fauna y a nosotros mismos.<\/p><p id=\"marca_10\">As\u00ed que la pr\u00f3xima vez que digas \u201c\u00a1qu\u00e9 calor hace!\u201d, preg\u00fantate:<br><strong>\u00bfEstoy haciendo algo para combatirlo??<\/strong><\/p>",
            "AUTHOR": "95",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-22 12:24:49",
            "USUARIO": "isaurav",
            "BIOGRAFIA": "Me gusta los animales, los \u00e1rboles, las pel\u00edculas, anime, mangas, libros, tambi\u00e9n me gusta cocinar ",
            "VISTAS": "5",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "1",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-22 21:01:14",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.65556",
            "NOMBRE_USUARIO": "isaura",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "REFLEXI\u00d3N",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250528002232fb8f338cbb98eaf97f4d0882c39a0e9e.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 3
        },
        {
            "ID": "248",
            "TITULO": "Un volado salvavidas.",
            "DESCRIPCION": "Reflexi\u00f3n profunda. Vida y muerte.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Que se escuche fuerte y claro: somos un mundo que muta a cada instante. Nada es fijo ni para siempre. Nada vive fuera de nosotrxs sino desde dentro de nosotrxs.&nbsp; Somos la tierra y el fuego y el aire. La Luz que recorre el firmamento y a\u00fan m\u00e1s all\u00e1 de \u00e9l.<\/p><p id=\"marca_2\">Ninguna verdad tan clara como la del movimiento constante y por eso es imposible poseer ninguna verdad absoluta. Somos el agua que es m\u00e1s vieja que el mismo universo, que transporta consigo toda su sabidur\u00eda y fortaleza. Y somos tambi\u00e9n el caos que engendra dolor y sufrimiento.<\/p><p id=\"marca_3\">Por eso es bueno de repente echarse un volado para tomar un camino. De cualquier forma, aqu\u00ed, en este mundo; el destino final es siempre el mismo: experimentar la muerte. Eso lo saben la mente y el cuerpo.<\/p><p id=\"marca_4\">Pero antes de la calavera \u00a1Uff! Un tiempo aqu\u00ed y los dones en cada uno despiertan\u2026 suenan, vibran, danzan, crean. Nada m\u00e1s sublime que saberse parte de un micro-momento en el cosmos en donde podemos salivar de antojo, llorar de risa o abrazar con todo a otro.<\/p>",
            "AUTHOR": "49",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-20 21:34:03",
            "USUARIO": "AdriaOrdaz",
            "BIOGRAFIA": "Apasionada por la vida, el amor y el MKT \u00e9tico. Eterna aprendiz.",
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-20 21:48:16",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.03333",
            "NOMBRE_USUARIO": "Adria Ordaz Brunner",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "#verso,#poes\u00eda,#Reflexion,#VidayMuerte",
            "FOTO_PERFIL": "202504291101470e10d5ff96a7bed0465e7b99400844af.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 12
        },
        {
            "ID": "236",
            "TITULO": "La misteriosa historia de la piedra de Huixtla",
            "DESCRIPCION": "Mitos y leyendas de Chiapas ",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">En las m\u00edsticas tierras de Chiapas, se cuenta una antigua leyenda sobre un poderoso brujo originario de Chiapa de Corzo, quien emprendi\u00f3 una misi\u00f3n: trasladar una campana encantada desde Guatemala hasta su pueblo natal. La campana, era demasiada grande, no pod\u00eda ser transportada por una sola persona, por lo que el brujo busc\u00f3 la ayuda de un hombre c\u00e9lebre por su fuerza extraordinaria.<\/p><p id=\"marca_2\">Ambos partieron en un largo viaje hacia un pueblo guatemalteco, donde otros brujos los esperaban con la campana m\u00e1gica. Esta campana llevaba consigo una advertencia crucial: bajo ninguna circunstancia deb\u00eda tocar el suelo, pues al hacerlo, se transformar\u00eda en una enorme piedra.<\/p><p id=\"marca_3\">Confiando en la fuerza del hombre que lo acompa\u00f1aba, el brujo inici\u00f3 el trayecto de regreso. Atravesaron diversos municipios como Cacahoat\u00e1n, Tapachula, Tuzant\u00e1n y gran parte de Huixtla, hasta llegar a las escarpadas monta\u00f1as. Sin embargo, el cansancio empez\u00f3 a hacer mella en el portador, y aunque el brujo le recordaba constantemente la importancia de no detenerse ni dejar caer la campana, la fatiga se volvi\u00f3 insoportable.<\/p><p id=\"marca_4\">El hombre rog\u00f3 por un breve descanso, prometiendo no soltar la carga. El brujo, con voz severa, le reiter\u00f3 que no deb\u00eda permitir que la campana tocara la tierra. Pero el agotamiento fue m\u00e1s fuerte que su voluntad. Ambos se quedaron dormidos sin percatarse del paso del tiempo.<\/p><p id=\"marca_5\">Al despertar, se encontraron con una visi\u00f3n desoladora: la campana hab\u00eda desaparecido, sustituida por una enorme roca con su misma forma, a\u00fan m\u00e1s grande que la original. El hombre intent\u00f3 levantarla con todas sus fuerzas, pero fue en vano. La magia se hab\u00eda cumplido.<\/p><p id=\"marca_6\">Furioso por el fracaso de su encomienda, el brujo lanz\u00f3 una maldici\u00f3n sobre su acompa\u00f1ante, conden\u00e1ndolo a velar eternamente la piedra encantada, asegur\u00e1ndose de que nadie la da\u00f1ara o profanara.<\/p><p id=\"marca_7\">Desde entonces, seg\u00fan cuentan los pobladores, el guardi\u00e1n de la piedra vaga por los alrededores de la famosa Piedra de Huixtla, ese guardi\u00e1n tienen diferentes formas, algunos dicen que se convierte en diferentes animales, otros dicen que sigue siendo una persona pero con partes de animales.<\/p>",
            "AUTHOR": "95",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-15 10:59:52",
            "USUARIO": "isaurav",
            "BIOGRAFIA": "Me gusta los animales, los \u00e1rboles, las pel\u00edculas, anime, mangas, libros, tambi\u00e9n me gusta cocinar ",
            "VISTAS": "4",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-15 11:13:33",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.92222",
            "NOMBRE_USUARIO": "isaura",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "REFLEXI\u00d3N",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250528002232fb8f338cbb98eaf97f4d0882c39a0e9e.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 3
        },
        {
            "ID": "279",
            "TITULO": "\u00bfPor qu\u00e9 nos gusta el chisme?",
            "DESCRIPCION": "Seamos honestxs: a todxs nos gusta el chisme. ",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">No porque seamos malas personas, sino porque somos curiosxs por naturaleza. El chisme es como una mini serie en vivo, con drama, plot twist y personajes reales. Y lo mejor: no hay que pagar suscripci\u00f3n.<\/p><p id=\"marca_2\">M\u00e1s all\u00e1 del morbo, el chisme tambi\u00e9n nos conecta. Es una forma de compartir, de entender lo que pasa a nuestro alrededor y, a veces, hasta de sentirnos menos solos con nuestras propias historias. Obvio, mientras no se cruce la l\u00ednea del respeto, un buen chismecito es casi terapia grupal.<\/p><p id=\"marca_3\">As\u00ed que s\u00ed, no lo neguemos: un cafecito y un chisme bien contado... no se le niegan a nadie.<\/p>",
            "AUTHOR": "93",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-06-06 10:07:31",
            "USUARIO": "FerG",
            "BIOGRAFIA": "Soy una apasionada por siempre aprender algo nuevo y escalar muchas monta\u00f1as! ",
            "VISTAS": "0",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-06-06 10:08:19",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.588889",
            "NOMBRE_USUARIO": "Fernanda Guemez",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250516112958f29a684567fc4621f656bd2bfb0b41d3.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "168",
            "TITULO": "El mito de los Nativos Digitales",
            "DESCRIPCION": "Ni tan nativos ni tan digitales.",
            "CONTENIDO": "<figure class=\"image\" id=\"marca_1\"><img style=\"aspect-ratio:800\/600;\" src=\"https:\/\/demo.clevercloudapp.com\/repo\/public\/202504291206029cc90f225365d702540a0fe51c6e73f5.jpg\" width=\"800\" height=\"600\"><\/figure><p id=\"marca_2\">Hace unos a\u00f1os se populariz\u00f3 entre los acad\u00e9micos el t\u00e9rmino \u201cNativo Digital\u201d para referirse a aquella generaci\u00f3n que naci\u00f3 en una \u00e9poca en la que los gadgets que estaban conectados a la red eran de uso cotidiano y por lo tanto el dominio de los mismos les resultaba natural, a diferencia de los \u201cMigrantes Digitales\u201d que todav\u00eda llegamos a usar m\u00e1quina de escribir, fax, proyector de diapositivas o correo tradicional antes de la llegada de Internet.<\/p><p id=\"marca_3\">Este grupo no es lo mismo que los llamados Millennials (nacidos entre 1980 y 2000) sino que se distinguen solamente por el uso de la red social en su vida cotidiana. Hay Millennials que no tienen e-mail (por incre\u00edble que parezca) o no les interese adquirir un smartphone, as\u00ed como hay gente de la generaci\u00f3n X para la que el uso de estos dispositivos es imprescindible.<\/p><p id=\"marca_4\">De inmediato, centros de ense\u00f1anza, medios y marcas equipararon a un grupo con el otro y comenzaron a orientar sus esfuerzos para llegar a la que consideran la generaci\u00f3n m\u00e1s grande y m\u00e1s informada en la historia.<\/p><p id=\"marca_5\">Pero se equivocan.<\/p><p id=\"marca_6\">En la pr\u00e1ctica existe una diferencia notable: la generaci\u00f3n Y puede tener mayor acceso y afinidad a los productos y servicios online pero eso no garantiza que le saquen provecho.<\/p><p id=\"marca_7\">Los smartphones son el mejor ejemplo: gracias al desarrollo de apps, la computadora de bolsillo que todos llevamos sirve para mucho m\u00e1s que hacer o recibir llamadas: desde editar audio, video e im\u00e1genes, reservar boletos de cine, hotel o un vuelo, pedir un taxi, poner en renta los cuartos de nuestras casas, aprender otros idiomas, mejorar nuestros ciclos de sue\u00f1o para levantarnos completamente descansados, buscar empleo, vender nuestros juguetes de la infancia, hacer pagos electr\u00f3nicos o mantener videoconferencias, por citar algunos de los usos que me he dado al m\u00edo.<\/p><p id=\"marca_8\">La realidad es muy distinta: las aplicaciones m\u00f3viles m\u00e1s usadas son Facebook, Instagram y Twitter (en ese orden) con alg\u00fan fen\u00f3meno ocasional como Pok\u00e9mon Go en 2016, cuyo \u00e9xito no dur\u00f3 ni 6 meses y corre el riesgo de acabar en el comentario de Apps como Vine. Para all\u00e1 va Snapchat.<\/p><p id=\"marca_9\">El tener un dispositivo m\u00f3vil con acceso web no garantiza sacarle el mayor provecho. La mente humana no est\u00e1 acostumbrada al multitasking y la atenci\u00f3n se ve fragmentada por la cantidad de notificaciones que recibimos diariamente: mensajes en chats, comentarios en nuestros estatus, retuits, transmisiones de v\u00eddeo en vivo, posts en Medium, v\u00eddeos en YouTube o novedades del mes en Netflix.<\/p><p id=\"marca_10\">Radio F\u00f3rmula habla de la generaci\u00f3n m\u00e1s informada en la historia de la humanidad, lo cual tampoco es cierto. Prueba de ello es el debate que se arm\u00f3 sobre la f\u00e1cil difusi\u00f3n de noticias falsas en redes sociales, particularmente Facebook y Twitter, que tuvieron implicaciones directas en eventos como el Brexit, las elecciones presidenciales en Estados Unidos y las manifestaciones contra el gasolinazo en M\u00e9xico.<\/p><p id=\"marca_11\">La facilidad de buscar informaci\u00f3n no se traduce en mayor uso de esas herramientas. El tener un tel\u00e9fono de mil d\u00f3lares tampoco garantiza que se sepa usarlo. Existen Nativos Digitales que no saben actualizar las Apps, que no saben que sus fotos fueron subidas a la nube con su consentimiento (por no leer el contrato), que tienen su perfil de Facebook como p\u00fablico por no conocer la configuraci\u00f3n de privacidad y creen que pegando un texto en su muro los protege de piratas inform\u00e1ticos.<\/p><p id=\"marca_12\">Esto afecta a otras habilidades que sol\u00edan ense\u00f1arse de forma tradicional, como la b\u00fasqueda de informaci\u00f3n, el pensamiento cr\u00edtico, la ubicuidad y hasta el sentido com\u00fan. Hay gente que no puede ubicar su barrio en un mapa no su pa\u00eds en un globo terr\u00e1queo, que comparte en su muro notas con informaci\u00f3n falsa, que no sabe c\u00f3mo optimizar sus b\u00fasquedas en Google o que proporcionan sus datos personales porque en Instagram vieron una promoci\u00f3n de vuelos gratis.<\/p><p id=\"marca_13\">Ahora, en el ambiente laboral, ser nativo digital puede o no ser una ventaja competitiva ante otras generaciones si se saben usar las herramientas antes mencionadas. Un elemento joven que no sepa utilizar la tecnolog\u00eda para agregar valor a las organizaciones en menos valioso que alguien 10 a\u00f1os m\u00e1s viejo que s\u00ed lo hace y tuvo que aprender para llegar a ese punto.<\/p><p id=\"marca_14\">No afecta solamente a los consumidores, sino tambi\u00e9n a quienes hacen y venden los productos y servicios. El ejemplo m\u00e1s claro son los Community Managers. Existe la creencia generalizada de que cualquier persona joven con uso regular de internet y perfiles en redes sociales es apta para llevar las cuentas de una marca por un sueldo bajo. Despu\u00e9s de todo \u00bfqu\u00e9 tan dif\u00edcil es producir contenido para la red?<\/p><p id=\"marca_15\">Claro, no consideran habilidades como la comunicaci\u00f3n interpersonal, conocimiento de la personalidad de la marca, ortograf\u00eda, nociones de dise\u00f1o gr\u00e1fico, tacto para las relaciones p\u00fablicas o m\u00ednimo conocimiento de las Apps. Cualquiera que tenga m\u00e1s de una cuenta administrada en la App de Twitter sabe que es muy com\u00fan confundirse y poner lo de una cuenta en la otra si no se tiene cuidado.<\/p><p id=\"marca_16\">Ahora imaginen este escenario en el caso de clientes insatisfechos que se quejan en redes sociales y buscan soluciones. Por eso, empresas como Citibanamex han recurrido a software especializado y un call center especial para atender quejas en redes con excelentes resultados (nada que ver con el horrible Audiom\u00e1tico) que otras empresas han imitado.<\/p><p id=\"marca_17\">Del lado del consumidor es m\u00e1s evidente: se ve al consumidor joven como fan de las redes sociales, en parte gracias al crecimiento tan r\u00e1pido de estas pero tambi\u00e9n a la ca\u00edda en los ratings de medios tradicionales como TV abierta o revistas. De ah\u00ed la urgencia de todas las marcas de subirse a todas las redes sociales a como d\u00e9 lugar.<\/p><p id=\"marca_18\">Vemos a marcas, agencias y organizaciones gastar fortunas en campa\u00f1as digitales sin un prop\u00f3sito claro: ganar seguidores, incrementar ventas, ganar adeptos para una campa\u00f1a, incrementar donativos. Algunos son un aut\u00e9ntico desperdicio de dinero. Los Nativos Digitales no quieren la misma publicidad que antes recib\u00edan por la televisi\u00f3n ahora en sus redes sociales.<\/p><p id=\"marca_19\">Lo cierto es que nadie se mete a las redes para seguir marcas, sino a ver, generar y compartir contenido. Las marcas que saben usar el contenido a su favor, junto con un plan de promoci\u00f3n online para hacer llegar ese contenido a los que no son sus seguidores, se han ganado su afecto.<\/p><p id=\"marca_20\"><br>&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "66",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-29 12:00:10",
            "USUARIO": "ArmandoRuiz",
            "BIOGRAFIA": "Compartiendo reflexiones de la vida, los libros, los medios y las pel\u00edculas.",
            "VISTAS": "0",
            "LIKES": "0",
            "COMENTARIOS": "1",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-30 10:38:08",
            "TIEMPO_LECTURA": "6.00556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Armando Ruiz",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "202504301037078c664f49f25b8837c7353140b977c2a0.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 6
        },
        {
            "ID": "225",
            "TITULO": "Viaje a Guadalajra ",
            "DESCRIPCION": "la IA esta tomando el mundo",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Hace 2 semanas tuve la oportunidad de asistir al Talent Land en GDL (una fer\u00eda de tecnolog\u00eda y emprendimiento) pero b\u00e1sicamente fue de IA.<\/p><p id=\"marca_2\">Para nosotros esto fue sorprendente porque esperabamos que hubieran diversos temas de emprendimiento, negocios, finanzas, etc. un poco m\u00e1s lo tipico de esas convenciones pero descrubrimos que el com\u00fan denominador de todos los temas era la IA\u2026.<\/p><p id=\"marca_3\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_4\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_5\">S\u00edgueme para que te cuente m\u00e1s acerca de esto<\/p>",
            "AUTHOR": "22",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-13 12:47:24",
            "USUARIO": "dancorona",
            "BIOGRAFIA": "Wassaaap je suis Daniel de M\u00e9xico City y como muchos tacous",
            "VISTAS": "13",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-13 13:26:50",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.422222",
            "NOMBRE_USUARIO": "Daniel the Crown",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250513134213551708b2b515a1f292d9cf7a9556d3d1.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 7
        },
        {
            "ID": "216",
            "TITULO": "Un indigente feliz",
            "DESCRIPCION": "Un ni\u00f1o de 9 a\u00f1os, con una actitud abusiva, se encuentra con la amistad.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_2\">Camin\u00e9 a la entrada de la peluquer\u00eda porque ah\u00ed lo hab\u00edan visto escandalizando, se llamaba Bel\u00e9n. Me propuse conocerlo y por eso fui.<br>El inter\u00e9s me naci\u00f3 escuchando las cr\u00f3nicas que de \u00e9l hac\u00edan mis hermanos, siempre con mucho entusiasmo.<br>Cuando me le acerqu\u00e9 por primera vez, la gente re\u00eda luego de escucharle decir que su padre era Pedro Infante al mismo tiempo que Jorge Negrete, y que la madre era Sara Garc\u00eda.<br>Tom\u00e9 una liga que tra\u00eda en mi antebrazo, saqu\u00e9 cascara de naranja de las bolsas de mi pantal\u00f3n y cort\u00e9 un pedacito para colocarlo en posici\u00f3n de tirar un ligazo y tir\u00e9, le di en la cholla, que por cierto, era muy peque\u00f1ita.<br>No s\u00e9 por qu\u00e9, ni para qu\u00e9, pero lo hice \u00a1Le dispar\u00e9! y Bel\u00e9n corri\u00f3 tras de m\u00ed.<br>El loco de la colonia persegu\u00eda al chamaco, tambi\u00e9n loco, mal educado y perverso. Qu\u00e9 fregadera sin raz\u00f3n la de darle un cascarazo en su cabecita.&nbsp;<br>Ese se\u00f1or de alrededor de treinta a\u00f1os, chaparro con estatura de aquellos mis nueve a\u00f1os, casi logr\u00f3 cazarme. Ten\u00eda corte de cabello estilo monje, una nariz muy grande con forma de mango y una boca peque\u00f1ita con un solo diente que adem\u00e1s estaba podrido. Vest\u00eda con ropa que le daba la gente y nunca fue de su talla, todo era grande. A pocos metros de atraparme y darme con el cintur\u00f3n que ven\u00eda ondeando amenazadoramente, su pantal\u00f3n baj\u00f3 a las rodillas y pude huir\u2026 \u00a1la vi cerca y agradec\u00ed al cielo por darle ropa tan grandota!<br>D\u00edas despu\u00e9s me encontr\u00f3, me acorral\u00f3 sin darme espacio para escapar \u2013Te lo dije- me gritaba y mov\u00eda su dedo \u00edndice se\u00f1al\u00e1ndome -te lo dije- luego se fue carcajeando.&nbsp;<br>Nos volvimos a encontrar muchas veces y no s\u00e9 en qu\u00e9 momento ni c\u00f3mo, todo se transform\u00f3 en una relaci\u00f3n de cuates.<\/p><p id=\"marca_3\">Mientras sumamos a\u00f1os, charlamos y re\u00edmos juntos muchas veces. &nbsp;Compartimos infinidad de momentos y puedo asegurar que Bel\u00e9n era un indigente feliz.<\/p><p id=\"marca_4\">No me explico cu\u00e1l sea la idea de todo est\u00fapido (como yo lo fui) de molestar a gente que sea diferente a nosotros y le agreda. El Tigre como tambi\u00e9n le llam\u00e1bamos a Bel\u00e9n, conoci\u00f3 muchos agresores.<br>Creo que en el 2008, ven\u00eda yo llegando de Mazatl\u00e1n y donde apenas iniciaba el perif\u00e9rico luego de la carretera de Quer\u00e9taro vi a lo lejos a un hombrecito que alzaba basura del piso y la lanzaba al aire sobre el carril de alta velocidad. De inmediato pens\u00e9 en \u00e9l porque eso mismo hac\u00eda siempre en nuestra colonia Roma, juntar basura y hacerla volar. Efectivamente, fue \u00e9l.<br>Todos los autos \u00edbamos con mucha velocidad y no pude detenerme y regresarlo a nuestros rumbos.<br>Quiz\u00e1 lo alejaron del barrio para divertirse, chance y lo llevaron de paseo y se les perdi\u00f3, no lo s\u00e9.<br>D\u00edas despu\u00e9s supe que muri\u00f3 atropellado en perif\u00e9rico. Y duele, duele saber que pude rescatarlo y no lo hice. Perd\u00f3name, Tigre.<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-02 09:46:03",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "4",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-02 09:53:13",
            "TIEMPO_LECTURA": "2.74444",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        },
        {
            "ID": "230",
            "TITULO": "El Auge y Declive de la Distop\u00eda Adolescente",
            "DESCRIPCION": "Un repaso al fen\u00f3meno literario que marc\u00f3 a una generaci\u00f3n: los libros de distop\u00eda adolescente. \u00bfPor qu\u00e9 fueron tan populares? \u00bfY por qu\u00e9 perdieron protagonismo?",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Los libros de distop\u00eda adolescente vivieron un auge sin precedentes. Obras como Los Juegos del Hambre de Suzanne Collins, Divergente de Veronica Roth y Maze Runner de James Dashner capturaron la atenci\u00f3n de millones de j\u00f3venes en todo el mundo. Estas historias presentaban futuros opresivos, gobiernos totalitarios y j\u00f3venes protagonistas obligados a desafiar sistemas injustos. La mezcla de acci\u00f3n, romance y cr\u00edtica social result\u00f3 irresistible para una generaci\u00f3n que buscaba respuestas en medio de un mundo incierto.<\/p><p id=\"marca_2\">El auge se potenci\u00f3 gracias a las adaptaciones cinematogr\u00e1ficas, que ampliaron el alcance de estas obras y crearon verdaderos fen\u00f3menos culturales. El contexto social tambi\u00e9n influy\u00f3: los adolescentes enfrentaban crisis econ\u00f3micas, incertidumbre clim\u00e1tica y conflictos globales, por lo que se identificaban con protagonistas que luchaban contra estructuras de poder aparentemente inamovibles.<\/p><figure class=\"image\" id=\"marca_3\"><img style=\"aspect-ratio:578\/420;\" src=\"https:\/\/www.neusitas.com\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/lo-mejor-distopias1.jpg\" alt=\"Los mejores libros de\u2026 Distopias Young Adult (1) \u2013 Neusitas.com\" width=\"578\" height=\"420\"><\/figure><p id=\"marca_4\">Sin embargo, como todo fen\u00f3meno de masas, la f\u00f3rmula se agot\u00f3. La sobreproducci\u00f3n de sagas similares, muchas de ellas con tramas repetitivas y sin la profundidad de los primeros \u00e9xitos, gener\u00f3 fatiga en el p\u00fablico. Adem\u00e1s, los intereses de los lectores adolescentes comenzaron a diversificarse hacia otros g\u00e9neros como la fantas\u00eda contempor\u00e1nea, la novela realista o el romance inclusivo, que abordan temas actuales desde nuevas perspectivas.<\/p><p id=\"marca_5\">Hoy, aunque la distop\u00eda adolescente ya no domina las listas de los m\u00e1s vendidos, su huella permanece. Fue una etapa que conect\u00f3 a miles de j\u00f3venes con la lectura, los empuj\u00f3 a reflexionar sobre la sociedad y les ense\u00f1\u00f3 que incluso en los escenarios m\u00e1s oscuros, la resistencia y la esperanza son posibles.<\/p>",
            "AUTHOR": "63",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-14 09:35:59",
            "USUARIO": "Alorenzoeli",
            "BIOGRAFIA": "Hola, soy un lector aficionado de los relatos de terror y suspenso ",
            "VISTAS": "7",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-14 09:39:24",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.40556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Adriel E. Lorenzo Porras",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "SOCIALES",
            "ETIQUETAS": "Libros",
            "FOTO_PERFIL": "2025042908243925a3f10b150d129e5a222bf8edd1cca6.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 3
        },
        {
            "ID": "201",
            "TITULO": "Dejarlos volar, definitivamente duele.",
            "DESCRIPCION": "Confesiones de una mam\u00e1 con sentimientos encontrados.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Van 9 d\u00edas desde que mi hija mayor vol\u00f3 a Toronto para vivir una de las mejores experiencias de su vida en compa\u00f1\u00eda de sus amigos\u2026.y \u00a1sin mi!<\/p><p id=\"marca_2\">Si hay algo que casi no pasa, es que yo llore. Y a pesar de que sab\u00edamos desde hace meses que esto pasar\u00eda y que ambas mor\u00edamos de emoci\u00f3n porque llegara el d\u00eda, no puedo negar que varios d\u00edas antes llor\u00e9 \u201ccomo Magdalena\u201d solo de pensar que mi \u201cprincesa\u201d iba a estar lejos de m\u00ed y sin poder llamarme m\u00e1s que 1 vez a la semana. Me sent\u00eda irreconocible y totalmente traidora a mi estilo de crianza.<\/p><p id=\"marca_3\">Sin duda, puedo decir que el mejor momento del d\u00eda es cuando me meto al link del campamento para ver sus fotos y sentir un poquito de lo que vivi\u00f3 horas antes, compartir con ella aunque sea a la distancia y contar los d\u00edas, horas, minutos y segundos para que regrese a casa, no sin antes reconocer que mientras yo la extra\u00f1o terriblemente, ella tiene la sonrisa m\u00e1s hermosa y genuina del universo (y no les miento, tambi\u00e9n llegar a pensar que ella ni me extra\u00f1a, ni le importa, ni quiere regresar pronto ja ja ja).&nbsp;<\/p><p id=\"marca_4\">Y es as\u00ed como en medio de una que otra lagrimita provocada por entrar a su cuarto y oler su aroma, me doy cuenta de que todo lo que hemos vivido juntos ha valido la pena y que verlos crecer me llena de orgullo aunque tambi\u00e9n duele, pero definitivamente y como se los digo a ellos siempre\u2026<\/p><p id=\"marca_5\">\u201cLo \u00fanico que quiero que pase cuando yo muera es que me extra\u00f1en, no que me necesiten\u201d. &nbsp;&nbsp;<\/p><p id=\"marca_6\">Asi que mientras ella es feliz comiendo smores y comprando sin control con sus amigas, yo cuento los d\u00edas para tenerla cerquita y agradezco el haberle podido regalar este viaje pero m\u00e1s, su libertad. &nbsp;<\/p><p id=\"marca_7\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_8\">&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "85",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-29 18:55:22",
            "USUARIO": "pauprz",
            "BIOGRAFIA": null,
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "1",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-30 13:57:52",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.77778",
            "NOMBRE_USUARIO": "Paula ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "REFLEXI\u00d3N",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": null,
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 1
        },
        {
            "ID": "212",
            "TITULO": "Cr\u00f3nica y relato verdadero\n",
            "DESCRIPCION": "Un texto para reflexionar.\n",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Yo creo, que aqu\u00ed en esta tierra, tiene sus ventajas tener piel blanca y cabello amarillo.<\/p><p id=\"marca_2\">No me digas que no has notado que s\u00ed hay preferencia por ese tipo de gente, \u00bfapoco no?, \u00bfno es cierto que incluso en el mercado te llaman as\u00ed aunque tu color sea oscuro? La intenci\u00f3n es hacerte un halago. \u00bfNo es cierto que para iniciar a hablar de la belleza de alguien, lo primero que se menciona es que es g\u00fcera o g\u00fcero? \u2013es g\u00fcerito. As\u00ed en diminutivo, con cari\u00f1o. O para decirte que es feo \u2013 \u00a1Es prietote! O es posible que digan prietito, pero no es con cari\u00f1o, es con l\u00e1stima.<\/p><p id=\"marca_3\">Dicho por iguales\u2026 es lo peor.<br>S\u00ed, mucha gente ve superior la g\u00fcerez.<\/p><p id=\"marca_4\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_5\">Y cr\u00e9anme, no les miento. Lo que voy a contarles no es falso, es real.<\/p><p id=\"marca_6\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_7\">Cuando el mayor de mis hijos ten\u00eda entre diez y doce a\u00f1os, fue invitado a jugar con uno de los equipos de f\u00fatbol que representaba a la escuela, era una secundaria del barrio de Coyoac\u00e1n, La Fundaci\u00f3n Mier y Pesado.<\/p><p id=\"marca_8\">Hab\u00eda un maestro de deportes, y uno, no era suficiente para encargarse de supervisar el desempe\u00f1o de cada una de las escuadras del colegio; entonces nos invitaron a los pap\u00e1s a participar y dirigirles.<\/p><p id=\"marca_9\">Me convert\u00ed en director t\u00e9cnico de la noche a la ma\u00f1ana. Puse mucho empe\u00f1o en los entrenamientos, y me entusiasm\u00e9 bastante cuando descubr\u00ed que los chamacos jugaban bien, corr\u00edan bien con el bal\u00f3n, y lo golpeaban sabroso. Eran escuincles de barrio, entrones, bravos y p\u00edcaros.<\/p><p id=\"marca_10\">Los partidos eran los s\u00e1bados y ganaban casi siempre, salvoalgunos empates. Un d\u00eda les toc\u00f3 perder, \u00a1y de qu\u00e9 forma! \u00a1Les dieron la patiza de su vida con catorce goles contra cero! As\u00ed nom\u00e1s, ca-tor-ce con-tra ce-ro.<\/p><p id=\"marca_11\">Al final, mientras todos estaban cabizbajos quit\u00e1ndose los tacos, la playera, el pantaloncillo y calcetas, yo, les hablaba con la intenci\u00f3n de animarles y corregir los errores.<\/p><p id=\"marca_12\">\u2013\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 chavos, c\u00f3mo qu\u00e9 catorce goles? Tenemos que entrenar mej\u2026 \u00a1p\u00e1catelas!, me interrumpe uno de los chavitos: \u2013Ellos tienen entrenador de verdad, no uno de nuestros pap\u00e1s.<\/p><p id=\"marca_13\">\u00a1Y jijo, eso s\u00ed calienta, eso s\u00ed me lleg\u00f3 profundo! La mera neta que me dieron ganas de acusarlo con su pap\u00e1 porque me pareci\u00f3 grosero y mal agradecido conmigo. Estaba yo a punto de hacerlo cuando otro de los jugadores del equipo se suma a la queja y me deja en jaque, &nbsp;me clava un pu\u00f1al y me mata m\u00faltiples veces luego de que nos comparti\u00f3 su raz\u00f3n por la que \u00e9l supon\u00eda que hab\u00edamos sido derrotados.<\/p><p id=\"marca_14\">\u2013\u00a1Pos es que los rivales son g\u00fceros!<\/p><p id=\"marca_15\">&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-01 12:50:28",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "2",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-01 12:54:59",
            "TIEMPO_LECTURA": "2.50556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "Yo,creo,,que,aqu\u00ed,en,esta,tierra,,tiene,sus,ventajas,tener,piel,blanca,y,cabello,amarillo.\nNo,me,digas,no,has,notado,s\u00ed,hay,preferencia,por,ese,tipo,de,gente,,\u00bfapoco,no?,,\u00bfno,es,cierto,incluso,el,mercado,te,llaman,as\u00ed,aunque,tu,color,sea,oscuro?,La,intenc",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        },
        {
            "ID": "213",
            "TITULO": "Un mocho y un hincha",
            "DESCRIPCION": "An\u00e9cdota , convivencia entre un feligr\u00e9s cat\u00f3lico y otro futbolero",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_2\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_3\">Result\u00f3 algo burlesco.<\/p><p id=\"marca_4\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_5\">Mi hermano Marco no se pierde los juegos del Am\u00e9rica, le es fiel y no soporta perderse un partido ni acepta se le interrumpa cuando los mira.<\/p><p id=\"marca_6\">Su suegro, un se\u00f1or de m\u00e1s de noventa a\u00f1os, no falta a las misas que por televisi\u00f3n se ven todos los domingo. Tambi\u00e9n es fiel y se rinde ante la cruz; se abandona para acatar lo que diga el sacerdote.<\/p><p id=\"marca_7\">Cada uno encerrado en su habitaci\u00f3n escucha, tantito al Cardenal, otro tantito al Perro Berm\u00fadez: &nbsp;\u00a1Vamos muchaches! En verdad os digo, el que cree en m\u00ed, tiene vida eterna. \u00a1Tirititito! Hijo de David, Hijo de Abraham. \u00a1La ten\u00eda, era suya\u2026 y la dej\u00f3 ir! Y alz\u00f3 Aar\u00f3n la vara y golpeo las aguas que hab\u00eda en el Nilo.<\/p><p id=\"marca_8\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_9\">El suegro con rosario en mano, de rodillas y entregado al rezo. El otro agarrando su chela, acostado y en calzones,con un brazo sosteniendo la nuca, mira el juego.<\/p><p id=\"marca_10\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_11\">Un d\u00eda de esos, cada uno clavado en su pasi\u00f3n, plegaria, dribles, golpes de pecho, rabonas, sermones y chilenas, cuando se acercan ya a la mitad del segundo tiempo, y tomar la ostia. Las \u00c1guilas del Am\u00e9rica presionan al rival, necesitan anotar desesperadamente. Marco suda, est\u00e1 nervioso, necesita ver un gol, \u00a1requiere &nbsp;intervenci\u00f3n divina! \u00a1Urge la mano de Dios!<\/p><p id=\"marca_12\">Tuya, m\u00eda, la regresa, toca a su compa\u00f1ero que corre por la banda. Se quita uno, recorta otro, traza la diagonal matona, \u00a1la prende como viene!... \u00a1Gio, Gio, Gio, goooooo\u2026madres! Se abre de un chingadazo la puerta de lahabitaci\u00f3n, y decidido entra un hombre con ojos llenos de misticismo y manos en oraci\u00f3n que con paso firme caminadirecto hacia mi hermano. Mi carnalito se encoje completito, se saca de onda, se chivea. Siente la mirada inquisidora de ese que se acerca\u2026 es su suegro quereligiosamente, viene a darle la mano \u2013la paz es contigo-.<br>&nbsp;<\/p><p id=\"marca_13\">Pitazo y am\u00e9n.<\/p><p id=\"marca_14\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_15\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_16\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_17\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_18\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_19\">&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-01 12:59:32",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "1",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "1",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-01 13:03:44",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.90556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        },
        {
            "ID": "159",
            "TITULO": "El ghosting, versi\u00f3n recursos humanos",
            "DESCRIPCION": "\nNos quejamos cuando lo hace la gente, pero \u00bfqu\u00e9 pasa cuando lo hacen en el job hunting?",
            "CONTENIDO": "<figure class=\"image\" id=\"marca_1\"><img style=\"aspect-ratio:800\/466;\" src=\"https:\/\/demo.clevercloudapp.com\/repo\/public\/20250430103334724005e40719c4a55bca7a0e0dbd8c10.jpg\" width=\"800\" height=\"466\"><\/figure><p id=\"marca_2\">En a\u00f1os recientes me ha tocado escuchar frecuentemente quejas de amigos (y sobre todo de amigas) del famoso ghosting, esa pr\u00e1ctica de desaparecer por completo de la vida de otra persona despu\u00e9s de una o varias citas: dejan de contestar mensajes, llamadas, de buscar a la persona afectada y hasta la eliminan de redes sociales.<\/p><p id=\"marca_3\">Desde que tengo memoria las empresas y los responsables de reclutamiento lo han hecho desde antes de que el t\u00e9rmino ghosting existiera. \u00bfPor qu\u00e9 hay tantas quejas cuando una persona lo hace si los de RH lo hacen de manera cotidiana?<\/p><p id=\"marca_4\">Porque es exactamente el mismo esquema: aplicas a una vacante, te escriben o llaman, te invitan a una entrevista, haces varias pruebas psicom\u00e9tricas que a\u00fan no entiendes del todo, pasas a una segunda entrevista\u2026 y luego el silencio.&nbsp;<\/p><p id=\"marca_5\">En el mejor de los casos, puede que recibas un correo en el que te dicen que prefirieron seguir con otros candidatos (o como yo les digo, correos de \u201cgracias, pero no gracias\u201d). En el peor, pueden pasar semanas o meses de silencio hasta que ves que un contacto en LinkedIn llen\u00f3 esa posici\u00f3n o la vacante se vuelve a publicar.<\/p><p id=\"marca_6\">Al igual que pasa con el ghosting en el tema amoroso, comienzan a surgir las dudas: \u00bfQu\u00e9 hice mal? \u00bfAcaso tengo un problema, me falta algo? \u00bfQu\u00e9 tiene la otra persona que yo no tenga? \u00bfSer\u00e1 qu\u00e9 todo este tiempo he hecho mal las cosas? \u00bfSer\u00e1 que alguien alguna vez me elija?<\/p><p id=\"marca_7\">Y tal cual pasa el el tema sentimental, no podemos atribuir ese abandono a un solo factor, pues es complejo, pero nadie te dice qu\u00e9 puedes mejorar. Solo queda esperar a descubrirlo, crecer, aprender de tus errores y ser una mejor persona.<\/p><p id=\"marca_8\">Pero no me digan que es un tema nuevo porque el ghosting lo patentaron y perfeccionaron en recursos humanos.<\/p>",
            "AUTHOR": "66",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-04-29 11:02:13",
            "USUARIO": "ArmandoRuiz",
            "BIOGRAFIA": "Compartiendo reflexiones de la vida, los libros, los medios y las pel\u00edculas.",
            "VISTAS": "17",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "4",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-04-30 11:01:48",
            "TIEMPO_LECTURA": "1.76111",
            "NOMBRE_USUARIO": "Armando Ruiz",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "REFLEXI\u00d3N",
            "ETIQUETAS": "",
            "FOTO_PERFIL": "202504301037078c664f49f25b8837c7353140b977c2a0.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 6
        },
        {
            "ID": "239",
            "TITULO": "Una peque\u00f1a gran ense\u00f1anza",
            "DESCRIPCION": "Uno de la colecci\u00f3n de libros que m\u00e1s me han llamado la atenci\u00f3n",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">aaaaa<\/p>",
            "AUTHOR": "92",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-15 17:20:29",
            "USUARIO": "elizarrarazeligio",
            "BIOGRAFIA": null,
            "VISTAS": "22",
            "LIKES": "3",
            "COMENTARIOS": "6",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-06-09 10:28:53",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.00555556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Eligio",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "libro,lectura,almanaque,ense\u00f1anzas",
            "FOTO_PERFIL": null,
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 1
        },
        {
            "ID": "258",
            "TITULO": "\"Cuando el r\u00edo se cansa de fluir\"",
            "DESCRIPCION": "Filosof\u00eda ",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">A veces creemos que el movimiento lo es todo: avanzar, correr, hacer, demostrar. Pero \u00bfqu\u00e9 ocurre cuando el r\u00edo, eterno s\u00edmbolo del fluir, simplemente se detiene?<\/p><p id=\"marca_2\">En la quietud, muchos se desesperan. En el silencio, otros se pierden. La sociedad nos ha ense\u00f1ado a tenerle miedo a la pausa, como si detenernos fuera morir un poco. Sin embargo, incluso los grandes r\u00edos necesitan descansar en sus lagunas.<\/p><p id=\"marca_3\">Nietzsche dec\u00eda que quien tiene un \"por qu\u00e9\" puede soportar cualquier \"c\u00f3mo\", pero\u2026 \u00bfy si el \"por qu\u00e9\" est\u00e1 en la pausa misma?<\/p><p id=\"marca_4\">Quiz\u00e1s el r\u00edo no se detiene por debilidad, sino por sabidur\u00eda. Porque hasta el agua necesita contemplarse a s\u00ed misma para recordar de d\u00f3nde viene.<\/p><p id=\"marca_5\"><strong>Moraleja:<\/strong> <i>No siempre que te detienes est\u00e1s perdido. A veces, solo est\u00e1s volviendo a ti.<\/i><\/p><p id=\"marca_6\">\u2014 El Caminante<\/p>",
            "AUTHOR": "64",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-22 22:56:50",
            "USUARIO": "Huguin",
            "BIOGRAFIA": "Ingeniero apasionado por la tecnolog\u00eda y la innovaci\u00f3n. Me gusta compartir conocimientos a trav\u00e9s de art\u00edculos claros y accesibles sobre desarrollo de software, computaci\u00f3n en la nube y tendencias tecnol\u00f3gicas.",
            "VISTAS": "5",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-22 22:57:36",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.788889",
            "NOMBRE_USUARIO": "Hugo Herrera",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "Moraleja,Reflexi\u00f3n",
            "FOTO_PERFIL": null,
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        },
        {
            "ID": "259",
            "TITULO": "Entendiendo c\u00f3mo se genera la riqueza",
            "DESCRIPCION": "Dentro de la primera parte del libro \"El Almanaque de Naval Ravikant\", se introduce el tema de la riqueza y c\u00f3mo generarla.",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">aaa<\/p>",
            "AUTHOR": "92",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-23 06:26:12",
            "USUARIO": "elizarrarazeligio",
            "BIOGRAFIA": null,
            "VISTAS": "12",
            "LIKES": "1",
            "COMENTARIOS": "0",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-06-09 10:29:12",
            "TIEMPO_LECTURA": "0.00555556",
            "NOMBRE_USUARIO": "Eligio",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "almanaque,riqueza,ense\u00f1anzas",
            "FOTO_PERFIL": null,
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 1
        },
        {
            "ID": "214",
            "TITULO": "Motivaci\u00f3n ",
            "DESCRIPCION": "No cualquiera sabe hacerlo.\n",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">Cuando veo los juegos de f\u00fatbol de primera divisi\u00f3n y descubro un p\u00e9simo planteamiento, pero a\u00fan as\u00ed ganan o dan un buen partido, s\u00f3lo me viene una idea que aclare esa situaci\u00f3n: jugaron muy motivados.<\/p><p id=\"marca_2\">Entonces recuerdo a un entrenador que tuvo el Am\u00e9rica y que tambi\u00e9n manej\u00f3 a la Selecci\u00f3n Mexicana al lado del gran Nacho Trelles: hablo del Conejo Scopelli.<\/p><p id=\"marca_3\">Nunca lo vi dirigiendo un equipo, ya lo conoc\u00ed en su retiro, pero cuando jugu\u00e9 en las reservas de las \u00c1guilas, \u00e9l entraba a los vestidores y mientras nos prepar\u00e1bamos, nos contaba historias de diferentes personajes del fut, nos hac\u00eda escucharle una y otra y otra leyenda de las canchas. Nos met\u00eda en ambiente, era como calistenia mental, sab\u00eda hacerlo, era un maestro, un gran cuenta cuentos con acento argentino.<\/p><p id=\"marca_4\">\u2013Me dec\u00edan Brujo en Europa, mis jugadores entraban agotados a los vestuarios luego del primer tiempo. Despu\u00e9s regresaban como nuevos a la cancha\u2013 Les pon\u00eda ox\u00edgeno, nos contaba, y una sonrisa muy p\u00edcara de satisfacci\u00f3n nac\u00eda en su rostro.<\/p><p id=\"marca_5\">\u2013Tuve un jugador que era un espect\u00e1culo y hac\u00eda gozar incluso a los contrarios. Bajaba el bal\u00f3n con el culo; lo hac\u00eda perfectamente.<\/p><p id=\"marca_6\">Tambi\u00e9n recuerdo cuando el se\u00f1or Scopelli alz\u00f3 la frente orgullosamente, se plant\u00f3 frente a todos los jugadores y nos habl\u00f3 muy serio: \u2013 Este es un juego de hombres y los hombres somos honestos, honrados, limpios.<\/p><p id=\"marca_7\">Una vez, el \u00e1rbitro marc\u00f3 injustamente un penal en nuestro favor. Tom\u00e9 la pelota para cobrar el castigo y la ech\u00e9 fuera. Fui muy criticado, pero dej\u00e9 muy en claro que el Conejo Scopelli es un hombre de una sola pieza\u2026 de oro.<\/p><p id=\"marca_8\">\u00a1Muchas historias m\u00e1s\u2026 muchas m\u00e1s nos cont\u00f3!<\/p><p id=\"marca_9\">Fue un gran motivador.<\/p><p id=\"marca_10\">\u00bfSaben? Se paraba junto a la puerta de salida a la cancha y cuando yo la cruzaba, me dec\u00eda al o\u00eddo: \u2013El equipo depende de ti.<\/p><p id=\"marca_11\">Uyu yui, me daba fuerza, me cargaba la pila, me hac\u00eda sentir importante. Entonces me surg\u00eda el valor, el empuje, la motivaci\u00f3n al m\u00e1ximo.<br>As\u00ed a la siguiente semana, al siguiente juego. Siempre al o\u00eddo, y yo, siempre muy estimulado.<\/p><p id=\"marca_12\">Quiz\u00e1 me hizo esa recomendaci\u00f3n cinco encuentros, y siempre correspond\u00ed jugando con mucho entusiasmo y como si me hubiera aplicado ese ox\u00edgeno por el que lo creyeron brujo. Les digo, el Conejo Scopelli era un mago, un hechicero y bastaba que dijera poco para convertir a sus pibes, en futbolistas comprometidos de verdad.<\/p><p id=\"marca_13\">Ese sortilegio de cinco palabras, ya hab\u00eda echado ra\u00edces en m\u00ed. Brot\u00f3 una planta y dio frutos. Yo ya era una pieza fuerte e importante del grupo, nada me debilitar\u00eda, nada, incluso ni lo que luego le escuch\u00e9 al mismo creador de mi confianza.<br>Domingo en los vestidores. Todos emocionados calentando, dando gritos de \u00e1nimo. En la cancha ya nos esperaba el Cruz Azul. El primer jugador de mi escuadra va a salir y el Conejo lo detiene del brazo para decirle algo al o\u00eddo. Me detengo, veo algo sospechoso, quiero a ver si lo repite, quiero leer sus labios porque al primer compa\u00f1ero que sali\u00f3 a la cancha, no alcanc\u00e9 a escuchar qu\u00e9 le dijo. \u00a1Sorpresa! atodos, uno a uno les repiti\u00f3 la misma frase que siempre me dijo a m\u00ed: \u201cEl equipo depende de ti\u201d<\/p>",
            "AUTHOR": "70",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-05-01 18:36:34",
            "USUARIO": "Ilustrasage",
            "BIOGRAFIA": "Soy ilustrador y de vez en cuando escribo. Tengo algunos cuentos publicados.\n",
            "VISTAS": "1",
            "LIKES": "2",
            "COMENTARIOS": "2",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-05-01 18:47:41",
            "TIEMPO_LECTURA": "3.06667",
            "NOMBRE_USUARIO": "Edmundo Santamar\u00eda G\u00f3mez ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ETIQUETAS": "#futbol,,#f\u00fatbol,,#motivaci\u00f3n,,#Am\u00e9rica,,#selecci\u00f3nnacional",
            "FOTO_PERFIL": "20250502185158ce01b5f52e1259d7b4a3f9f502c885ef.png",
            "ARCHIVADO": "0",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 8
        }
    ]
}