{
    "response": "success",
    "message": "Datos obtenidos",
    "data": [
        {
            "ID": "314",
            "FECHA_PUBLICACION": "2025-06-18 17:38:27",
            "TITULO": "Un regalo del m\u00e1s all\u00e1",
            "DESCRIPCION": "Historia de un cumple...",
            "CONTENIDO": "<p id=\"marca_1\">El 2017 fue un a\u00f1o que marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en mi vida. Unos meses antes de mi cumplea\u00f1os, el mundo se detuvo con la partida de mi hermano y, con \u00e9l, se llev\u00f3 una parte de m\u00ed. Adem\u00e1s de que otras dos personas muy significativas y especiales para m\u00ed tambi\u00e9n se fueron de este mundo terrenal. La tristeza se volvi\u00f3 una especie de compa\u00f1era silenciosa, y conforme se acercaba el d\u00eda de mi cumplea\u00f1os, lo \u00fanico que sent\u00eda era que no quer\u00eda que llegara. Era mi d\u00eda, s\u00ed... pero no ten\u00eda \u00e1nimo de nada, ni ganas de celebrarlo, ni de sonre\u00edr siquiera.<br>Esa ma\u00f1ana en particular, la casa donde viv\u00eda estaba en plena remodelaci\u00f3n. Afuera, los ruidos de los alba\u00f1iles romp\u00edan el silencio, pero adentro, todo se sent\u00eda mucho m\u00e1s callado. Me met\u00ed a ba\u00f1ar temprano, como buscando en el agua una forma de sacudirme un poco esa pesadez y de limpiar todo lo que tra\u00eda encima.<br>En mi rec\u00e1mara, sobre una repisa, ten\u00eda un lugarcito especial. Un marco con tres fotos de mi hermano y yo juntos. Justo al lado, una planta que me encanta, \"dos corazones en un hilo\", cuyas hojas hacen un coraz\u00f3n que se refleja en la pared cuando le da la luz, colgaban hacia abajo delicadamente, a\u00f1adiendo un toque de vida a ese espacio. Esa planta no era una cualquiera; me la hab\u00eda regalado un amigo muy querido, as\u00ed que tambi\u00e9n guarda un cari\u00f1o especial.<br>Cuando sal\u00ed de ba\u00f1arme, mientras me cambiaba, escuch\u00e9 los pasos y la voz de mi mam\u00e1. Ella acababa de llegar a casa y entr\u00f3 a mi cuarto a darme un abrazo de cumple, y su rostro me llen\u00f3 de amor.<br>Mientras me abrazaba, mi mirada se pos\u00f3 directamente en la repisa\u2026 Y ah\u00ed lo vi: la planta, que normalmente colgaba hacia abajo, ahora estaba acomodada perfectamente sobre el portarretratos con las fotos de mi hermano. No ca\u00edda, no enredada por accidente, no a medio camino... sino puesta con cuidado, como si alguien la hubiera colocado con intenci\u00f3n.<br>Le pregunt\u00e9 a mi mam\u00e1 si ella lo hab\u00eda hecho, y con su mirada sincera, como es ella, me dijo que no, que ella acababa de llegar y no hab\u00eda tocado nada en mi cuarto.<br>Mi coraz\u00f3n se apret\u00f3, pero esta vez no de dolor, sino de algo que solo puedo describir como una mezcla de sorpresa, calidez... y algo que se parec\u00eda mucho a la paz. Mis ojos se llenaron de l\u00e1grimas. Estaba segura de que hab\u00eda sido mi hermano dese\u00e1ndome un feliz cumplea\u00f1os, porque a \u00e9l le encantaba festejar. No hab\u00eda explicaci\u00f3n l\u00f3gica. Estaba sola en la casa, la puerta de mi cuarto cerrada. Los alba\u00f1iles estaban afuera. \u00bfC\u00f3mo era posible?<br>La ma\u00f1ana hab\u00eda tenido ese destello de magia, pero el resto del d\u00eda sigui\u00f3 su curso de des\u00e1nimo. S\u00ed, fue un cumplea\u00f1os realmente horrible en muchos sentidos.<br>Pero, a pesar de la tristeza general del d\u00eda, ese peque\u00f1o y misterioso movimiento de la planta se convirti\u00f3 en el regalo m\u00e1s significativo que he recibido. Fue como si mi hermano, de alguna manera inexplicable, hubiera estado all\u00ed conmigo. Fue su forma de felicitarme, de decirme que estaba presente, de animarme en medio de mi dolor. El hecho de que mi hermano estuviera ah\u00ed presente de alguna manera fue lo \u00fanico que me reconfort\u00f3.<br>Desde que pas\u00f3, no he podido olvidar ese d\u00eda. Y ahora cada que mi cumplea\u00f1os se acerca de nuevo, es imposible no pensar en ese d\u00eda. Esa se\u00f1al, ese misterio inexplicable, se ha grabado en mi memoria como un recuerdo de esperanza de que a\u00fan hay algo mas all\u00e1<\/p><p id=\"marca_2\">Te amo siempre Yan\u2026<\/p><p id=\"marca_3\">&nbsp;<\/p><p id=\"marca_4\">&nbsp;<\/p>",
            "AUTHOR": "98",
            "STATUS": "1",
            "FECHA_CREACION": "2025-06-18 17:33:49",
            "ETIQUETAS": "",
            "USUARIO": "pambortolini",
            "NOMBRE_USUARIO": "Pamela ",
            "BIOGRAFIA": "Amo leer, bailar, hacer yoga y calistenia, amar sobre todas las cosas,  probando que tal se me da la escritura\u2026 ",
            "NOMBRE_CATEGORIA": "TECNOLOGIA",
            "ID_CATEGORIA": "1",
            "TIEMPO_LECTURA": "3.40556",
            "COMENTARIOS": "2",
            "ARCHIVADO": "0",
            "LIKES": "2",
            "VISTAS": "3",
            "FOTO_PERFIL": "20250618114542175a08231f1fbacb9e75040a2eb6b121.png",
            "ID_COLOR": "2",
            "VALOR_HEX": "#F2EFE6",
            "SEGUIDORES": 2
        }
    ]
}